<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>临江仙</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/ef4afa902313ca9f2b043f8ee4c85fae</icon>
  <subtitle>十年饮冰 难凉热血</subtitle>
  <link href="https://onlyalanhan.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://onlyalanhan.github.io/"/>
  <updated>2025-02-24T03:28:08.049Z</updated>
  <id>https://onlyalanhan.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>临江仙</name>
    <email>3107816407@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>心之力</title>
    <link href="https://onlyalanhan.github.io/posts/3026.html"/>
    <id>https://onlyalanhan.github.io/posts/3026.html</id>
    <published>2025-02-17T08:53:24.000Z</published>
    <updated>2025-02-24T03:28:08.049Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="杂谈"><a href="#杂谈" class="headerlink" title="杂谈"></a>杂谈</h2><p>现的年轻人好像都泡在水里，中考，高考，考研，考公，好像都在为了结果而忙碌，好像是从一个水坑爬向另一个水坑，我们真的会上岸吗?可什么是岸，哪里是岸呢?别人都无法帮你定义，趁着一切都还早，都还来得及，不要再去等待一个个结果降临，去做自己喜欢的事情，哪怕孑然一身，自己觉得值得就好。功利主义的思维方式让我们忘记了生命的本质是一场旅程，路的尽头还是路，即使65万个小时后，我们也会氧化成为随风赶路的尘埃，“欲买桂花同载酒,终不似，少年游。”宇宙中的原子不会湮灭，而我们，一直都在路上。<br>滞留在屋顶的雨滴，无论陈年、今世或是未来，只是循环往复的雨水，并不是人间的眼泪，而不是小说家的人们该如何去认识和享受生活，才是值得深思的大问题。<br>夏天到了，感恩平凡，让青年们褪去长衫,离开小镇，爬出下水道，感受生活零碎。所以上什么岸?你溺在水里吗?</p><h2 id="问道"><a href="#问道" class="headerlink" title="问道"></a>问道</h2><p>你最欣赏的性格是什么样的?</p><p>见过世面后的坦荡与克制。<br>我在大学里学的是俄语专业。<br>上学期有堂课，学俄语中的谚语。有一句我记得特别清晰:ynpиpoДЫ HeT пЛoXOй ПorOдb. 意思是:在大自然里没有坏天气。无论天气是风和日丽、春和景明、还是大雪纷飞、阴雨雷鸣，都是大自然给人类的馈赠，各样的天气有各样的好，无须抱怨，我们认真生活就是。</p><h2 id="自省"><a href="#自省" class="headerlink" title="自省"></a>自省</h2><p>1反者道之动。<br>2不要相信一个人说什么，要看他做什么。再看似真诚的语言，都有可能是瞒天过海的谎言，信了，就会成为刺向你的利刃。<br>3底线问题，绝对不能心软。<br>比如出轨，行为只是表象，深层原因是他对你的不尊重，原谅了，就是作践自己。<br>4凡事向外求，一无所有。<br>向外求，十年如一日;向内求，日日如新必<br>5不要与精神匮乏的人深交<br>一个人如果一直需要他人肯定，喜欢表现自己，不能接受他人观点，相处起来十分怪异，请立刻远离。<br>同时也要自省，如果很一个人相处十分舒适，那一定是他在向下兼容。<br>6透过现象看本质。<br>不要沉溺于表象的美好，贤与不贤，易于伪装，难以分辨。见微知著，以小见大，对生命是否尊重，对亲人是付出还是一味索取，对所图之物是否珍惜，对应担之责是否尽力。<br>7不要期待成长，纵容他人就是伤害自己成年人只选择，不改变，除了自己，你改变不了任何人。什么锅配什么盖，凡我所失，皆非我所有，事情只是回归本位了。</p><p>允许一切发生<br>你要允许你爱的人不爱你，你要允许你的工作为难你，你要允许身后有人算计你，不允许就是在跟自己较劲，较完劲后的那份力不从心和无能为力才是常态。<br>唯一能做的就是在竭尽所能之后，顺其自然，那个时候你会发现自己变得很柔软，很轻松，很坦然，你会理解每一个人。<br>这个世界上，没有好坏，没有对错只是大家处在不同的频率，允许自己做自己，允许别人做别人，让花成花，让树成树，择其善者而从之，其不善者而改之，你会活得非常洒脱。</p><p>一个人如果不看书，那么他的价值观就由他身边的人决定，因为他没有别的输入途径，只能模仿身边的人，或者慢慢被环境所改变，周围流行什么就跟随什么，永远找不到自己。<br>当一个人所有的眼界和格局都来源于外界的声音，这个人自己便会失去所有的判断，变成一只提线木偶，毫无灵魂地的空中摇摆，当你读过足够多的书，你便会有自己坚定的价值判断，你会懂的选择怎样的伴侣共度一生，会明白面对诱惑是心存侥幸接受，还是坦然拒绝。<br>在别人指手画脚、添油加醋的时候，你会坚定信念、笃定前行，你会更加独立、勇敢的穿梭于各种各样的评价、建议、流言之中。<br>-定要大量看书，要多看书!</p><p>你必须要练就自己极强的行事风格。<br>这其实是让自己越来越顺的必要前提，很多人并不能真的理解这一点。一个人一旦有极强的行事风格了，有极强的立场、态度了，让别人看起来不好惹，那么他周围的一切就会立刻变得温柔了。<br>他想做什么事情推进下去，也会因此变得很容易他会因此减少很多不必要的阻力，消除掉很多噪音，为自己节省大量的时间。<br>而且更重要的是，他因为让自己有这样一个极强的态度与边界感，看起来不好惹。这个时候，他的能量也会进入到一种极小的损耗状态，进入到一种极小的内耗状态。<br>他的心就会越来越顺，他就更容易成功。</p><p>越长大越要做减法<br>越是低价值的人，他的精力和注意力都是向外的，而不是向内的。人越长大越要学会做减法，会和一些人渐行渐远，不需要什么特殊的理由，只是我对你不感兴趣，你也对我不感兴趣，你身上没有我需要的东西而己。一个人的精力和时间如果长期都是向外的，热衷于聚会，热衷于社交，这个人一定不会有什么钱,甚至有点穷,因为越是会赚钱的人和有钱人越会珍惜时间。你结交什么人，你就会耳濡目染，结交的都是把时间用来提升自己，每天思考怎么赚钱，如何做事的人，你也会想着怎么让自己变得更好点，琢怎么才能赚多点钱，结交每天都想拉你去哪玩，去哪里喝酒的人，你的时间就会越来越不值钱，甚至让你失去很多钱，因为他们占用了原本你可以赚钱的时间。不要又想着吃喝玩乐贪图享乐，又想有钱，除了会投胎，这个世界上没有那样的好事,“财”不愿意光顾贪图享乐的人，别人有钱是因为别人牺牲了吃喝玩乐的时间，当你一无所有却又贪图享乐的时候，未来都是要还的。</p><p>男人的性格张力<br>比如:极致的禁欲与深藏的欲望，温柔至极与野蛮至极，脆弱不堪与坚强无比。当一个沉默寡言的人侃侃而谈，一个冷酷无情的人展露温柔，都会激起我们的好奇与想象，<br>性格反差感带来的内在张力就像两股相反的力量越强，它们拉扯出的空间感越大，人的魅力也就越强。缺乏自我的人没有魅力，因为他们身上没有自我拉扯与寻求平衡的痕迹。真正的吸引力，源自于内心深处的对抗与融合。</p><p>厉害的人都是极简的人。他们从一开始就知道自己真正想要的是什么他们从来都不随波逐流盲目跟风，他们不会被任何人影响，不会被任何人蒙蔽自己的初心，他们重要的事情只有一件，没有第二件。他们都是专注，聚焦的人，不会在意任何人的打击，把所有的精力都投入到想做的事情上。一个人越简单，能量就会越高，能量越高人就会越轻松，人一旦轻松，就会拥有更多的智慧与灵感，就更容易达成自己的目标。少即是多，多即是少，简单的，往往也是难的。大多数时候，反着来就对了。</p><p>段醍醐灌顶的话:“接触的人越多你就越会发高能量的人，往往都待人真诚。他们不是现，傻，而是真正的高手，境界的顶级玩家。<br>他们是在用真诚淘汰筛选掉那些假人、小人和拉垮他们的人，让不同段位的人自己跳出来，省去了相处的成本。<br>真诚是一种心灵的开放。”拉罗什富科的这句名言恰如其分地诠释了真诚的本质。正如德莱塞icon所说:“真实是人生的命脉，是一切价值的根基。”<br>正如罗曼.罗兰所说:“谁要在世界上遇到过一次友爱的人，体会过肝胆相照的境界，就是尝到了天上人间的欢乐。</p><p>儒释道三法是我华夏文明传承千年之瑰宝,亦是芸芸众生为人之准则，遵循之规律，心灵之归宿。三法思想虽有不同，却在千年的融合中趋向圆满，万法归宗。<br>儒家追求入世，以仁义礼智信、勇恕忠孝悌为核心思想，注重人道伦理，推行仁爱礼法，养天地浩然之正气，修身养德，为善去恶，为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平，以此立功、立德、立言，可为圣人。<br>释家讲究明心见性，一切皆是缘起而生，又因缘起而灭，皆在因果之中，皆是缘起性空。既出世，也入世，指引众生觉知生命，离苦得乐，到达彼岸，不入轮回。一切有为法，如梦幻泡影，如露亦如电。凡所有相，亦是虚妄，若能勘破此法，照见五蕴皆空，便是自觉。而后觉他，渡人渡己，觉行圆满。<br>道家提倡道法自然，与天地合一，与万物共生。万事万物皆从道中而来，其无形亦无名，但其却能主宰万物。若要得道，需在红尘炼心，摒弃欲望，调养身心，性命双修，以入超然之境。致虚极，守静笃，万物并作，吾以观复。以此可窥天地之机，得大道之妙。<br>而今之世，万法并存，当取长以补短，万物以冲和，方为真法。儒家入世，可拿起;释家出世，能放下;道家超然，能看清。以释家出世之心态，道家超然之格局，建儒家入世之功业，此亦是人生真境。佛法空性以明心，儒法正身以为表，道法自然以为骨，以此红尘观已，而生道心。<br>众生读儒、悟道、修佛，若能不生分别，身心圆融，即是三法同修，离道不远。</p><p>段位高的人是极其冷静的!<br>真正有本事的成功人，大人物，他们是很少受别人影响，都是极其冷静的。身上有一种领袖气质，能吸引到很多人。<br>他们遇到任何事情，都能积极冷静的去应对，自己就是自己的主人，自己有很强大的感染力，不会受别人情绪的影响。<br>千万不要别人一打击你，你立刻就要去反击别人，高维度的人，是不会再有这样的情绪的。当你能做到这一点，你已经摸到人性的门道了。<br>高手往往都是站在高处，自成格局。<br>人性美丑，了然于胸，他们不必追求完美。<br>胸怀宽广，藏污纳垢，化腐朽为神奇!</p><p>男生很有气质是种怎样的体验?<br>史公子段子今天 傍晚5:24<br>真。稀有物种，遇到我一定会上去搭讪的工作原因皮相好的男人见得多，这么说吧，气质好的一百个帅哥里也没有两三个。很肤浅的长得帅 见得多就麻了，气质是从骨子里透出来的，皮相取悦眼睛,气质进入心扉……有气质的人，大多皮相+仪态+品位+内涵，顶多缺失一项，要求很高。他身边能形成一种很神奇的场域，穿个优衣库都感觉很贵…..有的人脑袋空空的，有的人眼神浑浊，有的人惊疑惶恐，见人多的看他的眼睛，全能看出来。气质出群的人，想必内心有个脱离世俗独立的精神世界吧。笃定，自信，不出格，坦然自若，见多识广而不炫耀。希望能遇到这种像彩虹船给送的用上</p><p>当你修到强而不自知再没有任何事能让你躁动<br>在计划开始前，要有极强的自我意识才顶得上去，我必须要拿到那个结果，必须要搞定这件事情，一切都要以我的意志为转移。等到真正的推进阶段，自我意识又要压弱到几乎感觉不到，进入一种无为的感受中。<br>你很强，但是你从来不以这种强为荣，为标榜，就像你都感觉不到自己有多强一样，就像你都忘记了自己有多强一样，强而不自知，这种强就会持续下去。强而非常自知，这种强就会开始飘而不受控。<br>就像在你势头非常猛的那两三年，你的成长和成就势必会与周围的人拉开差距，在这个时候你是否能够在相当长的一段时间依然以之前和他们相处的模式态度继续相处，而不是立刻扬上来翘上来，如果你能压得住这种强，这就是“强而不自知”的水平。<br>甚至有一天，你可能还会超过曾经提拔过你的人，扶持过你的人，引领过你的人，你会翻身到掀翻一切来时的路，你如何压住内心的洪流猛兽，如何抑制成为一代枭雄的雀跃，也很体现修为的深浅<br>强而不自知就可以兼容弱，没有任何一种生活会让你感觉到屈辱。把任何一种生活任何一个人交到你手里命运都会放心。</p><p>一个人越纯粹，能量就会越高<br>今天 上午10:31未分类<br>一个人越纯粹，能量就会越高。<br>越是复杂的人，他的能量就会越乱，他的智慧就会越低，他就越不接近大道。大道至简，绝不是说说那么简单，但也不是想象中那么难。<br>最主要的原因，就是您的发心，您的大愿，是否足够坚定、足够正向，足够坦荡、足够至纯，只要这样的人，只有这样做的人，才会离这些东西越来越近。<br>成功的一生，本质上就是念头上的成功。有好的念头，您就会有好的思想，好的能量，好的气场，好的面相，自然就会感召好的事物。没有则反之，其实道理很简单。</p><p>我希望你最后能变成这样的人:该有主见的时候能掷地有声地镇得住场，该沉默的时候也能心安理得地躲起来不吭声;会关心和牵挂他人但绝不黏人;能为在乎的人放下身段，但除他们之外，你可以自由到不看任何人的脸色行事;为了证明自己的价值而保持努力，但不再期待任何人的夸奖。</p><p>1.每天都要夸自己，肯定自己，不要否定<br>自己。<br>2 .凡是发自内心不尊重你的人，不要解释直接远离。<br>3.做事的时候，越轻松，越平常心，结果<br>反而越好。<br>4.能量磁场好的时候，多去拿结果，只要没干死往死里干。能量磁场不好的时候，摆烂休息躺平。<br>5.永远不为那些不受你控制的事情，焦虑<br>内耗。<br>6.有些事情,老天让你做不成,是在保护你,别焦虑，别生气。别跟老天较劲。万物自有定数。</p><p>你自己不倒，别人想推都推不倒，你自己不想站起来，别人扶也扶不起来。能让你扬眉吐气的只有你自己，你的坚强和自信及你积累的知识和技能才是你最大的归属和骄傲。<br>努力的过程本身就是孤岛，但最后抵达的一定是充满生机的彼岸，永远不要因为一些不值得的人和事而颓废、焦虑以至于浪费了你的自我提升的时间，真正且持久的掌声和鲜花只会出现在终点线。沉默的努力吧，这才是你现在需要当作目标的事，别摆烂了，摆烂没未来。努力吧，试炼的终点将会是花开万里，你值得拥有一切的美好!</p><p>越喜欢解释，一个人的能量和气场就会越弱。永远不要去解释。人一旦习惯了解释，就会及大程度上削弱自己的能量，削弱自己的气，削弱自己的磁场环境，拉低自己的控制<br>不管是谁，都不要去解释，行就行，不行拉倒，坚决果断。真正的一流高手，都是在其生命崛起早期，极早的意识了这一点，不断的训练自己，锻炼自己，强化自己。无关的事情，绝不让自己的能量泄露。</p><p>玄学中一个人开窍的标志:<br>1、喜欢内敛藏拙，不太喜欢抛头露面，类似幕后军师。<br>2、沉默寡言了许多，不轻易与他人交流，但思维头脑却永远清醒而自知，不是在思考决策就是在精准<br>3、性情柔和了许多，遇困难不急，临危不乱，强大的情绪自控力，谁也左右影响不了你!<br>4、眼神特别了许多，带着冷漠与清醒，清醒地看着世人和周围的一切人与事物。5、出其的低调情，遇到事一般不争不吵，但是遇到触碰到原则的事，拔剑必见血!开窍就是不再把精神情绪依赖在别人身上，而是培养自身的能量场，让自己更强大。</p><p>人不需要学太油滑的人情世故和心机技巧，你只需要保持敏锐的嗅觉，学会筛选和判断，直接选让你舒适清爽的关系，绕开让你感觉粘稠违和的人，就够了。<br>学太多技巧等于落入一种俗世的小框架里，与人卷、斗、缠、耗，这样的生命是不值得一过的。</p><p>普通的家庭出个一身反骨的孩子，其实是最有出息的，将相本无种，家之将兴必有诤子!从你出生起，你的原生家庭，生存环境，教育经历，甚至亲戚朋友，所有的一切都构成一个大的认知圈，你就站在这个圈子里，观察外面的一切，你无法摆脱这个圈子，甚至都不知道要怎么才能摆脱这个圈子能觉醒过来的都是狠人，都是废了半条命脱了九层皮才殺出来的!<br>一个独自从低谷中熬出来的人，早已悄悄的换上了另一种性格。表面上看起来好像还跟以前一样，但内心早已发生翻天覆地的变化，虽然还没有完全黑化，但是已经看透了人性，明白了人情冷暖、世态炎凉，ta依然保持善良，但学会了隐藏。 从此一半慈悲，-半凶狠，-半荣光，一半苍凉。</p><p>为了击穿一个点剩余的全部舍弃都是划算的<br>人生中你真正爆发式成长的也就那么两三年，一件事情当中真正发挥作用的环节也就那么两三个，一本书中有用的观点也就那么两三点，一天当中你精力最旺盛的时间也就那么几个小时。<br>有一些时间是注定要被浪费的，有一些情绪注定要遭到落差，有一些环节注定要被舍弃，有些钱注定是肉包子打狗有去无回。<br>做一件事如果有十个步骤，其中有八到九个本身就要充当配角的角色，为了那一两个制胜的步骤做出牺牲。<br>所以并不是所有的东西你一定要以“出结果的效果”去抓，因为你抓了也是白抓，结构中天然就分好了主次，取一舍九，取二舍八就够了，出结果的一两个点是舍弃的八九个点的总和，值当且划算。<br>如果贪心，执念就会非常深，执念非常深是不可能动得起来的。要用一个更广的胸怀去做事，真正要做成还是需要一些英雄气概在身上的，在完全可控的范围内，浪费就浪费了，舍掉就舍掉了，该抓大的时候就放点小出去，放出去了就不要心疼，赌得起也输得起。</p><p>一个人没必要把自己懂的东西都展现出来。这不是淑女的做派—再说了，人们不喜欢他们身边有什么人比他们懂得多这会让他们气不打一处来。你使用的语言再标准，也改变不了他们。除非他们自己想学，否则一点儿办法也没有。你要么闭上嘴巴，要么跟他们说一样的话</p><p>天下古今之庸人，皆以一惰字致败;天下古今之才人，皆以一傲字致败。故吾人用功，力除傲气，力戒自满，毋为人所冷笑，乃有进步也。受不得穷，立不得品;受不得屈，做不成事。<br>-曾国藩</p><p>人的一生要不断地与自我属性强力合一<br>小时候可能因为你犯过某一个比较严重的错误，会暂时有某种程度上的收敛。但直到你成年以后，那种性格会再次暴露出来，这就是人的底色和属性。<br>性格可以装可以演可以调整，但是改不掉，不用硬改也不用纠结。你要根据你的性格去立志，要成为某种人的人，这辈子就必须成为那种人，否则他不会甘心也无法释怀。<br>那你的志到底是什么，有的时候你以为你是一个这辈子一定要功成名就的人，其实你不是，你不一定认得清楚。有很多人只是想，非常想，不是要，一定要。前者是欲望，后者是目标。<br>一个确定了属性的人，根本不会有低层的内耗，如果你确定了你就是一个要搞事业的人，看到别人出去玩你是没有感觉的。如果你确定了你是一个知足常乐的人看到纸醉金迷你也是没有感觉的。<br>世界上一辈子平凡朴实又过得开心幸福的人多了去了，一辈子卷生卷死承受高压的人也并没有那么累，关键是，你清楚不清楚你是什么人，与你的属性是否合一。只有错位才会带来痛苦，如果你在正确的位置上，你只会狂喜、感恩、幸福。</p><p>可是蒹葭读得再多<br>也总觉得少了些什么。你是不是得爱一下我，才对得起今晚的月色。</p><p>饶是西厢看得再多<br>翻来覆去不过就那几折你是不是也唱一唱我<br>也算圆了我一场南柯</p><p>20岁到30岁，这10年应该做什么<br>去运动、学习，和人坦诚地交流，交一些志同道合的朋友，生命有了体验之后，经验就会逐渐积累。自信随之而来，你才会对生活建立自己的理解，对生命产生自我的认知。<br>20岁到30岁，这10年到底应该做什么?在一个人的一生中，这10年是非常关键的，如果把人生比作盖房子的话，这个阶段就是开荒、测量、设计、打地基、拉框架的阶段。我从19岁到32岁，用了13年才完成这个过程，之后才真正把房子建造起来，进入一个豁然开朗、逐渐收获的阶段。在抱怨生活的时候，你要问问自己，你真的花时间、花精力去经营你的生活了吗?这个过程我花了整整13年。如果你正处于这个阶段，年纪轻轻焦虑什么呢?想清楚自己想要什么、该做什么，然后行动。</p><p>写日记会让一个人成长地非常迅猛<br>你必须要具备和自己平等对话的能力，向内走解决的不是问题，是根本的念头。<br>有很多问题就是写着写着就解决了，写你的纠结，写你的困惑，写你的不满，写你的抱怨，写你的需求。<br>每晚至少要花5-10分钟，去梳理内在的念头，去盘点你目前手头上还能够做的事情有哪些。不管你被什么东西囚禁，你都要去盘点，你还能做的事有哪些，这是为自由做的最后的斗争，留下的最后一条底线。<br>去写你对生活的感恩，哪怕只是写你还有呼吸，你还活着，你都会永远给自己注入希望。<br>「写日记写得越多，自尊水平越高，对世界越包容。因为你去为一件事找解决方法的时候，首先问的是自己的意见<br>当你有足够坚定的自我，批评和表扬就只是同一性质的一种声音，没有区别。」<br>去写你自己的阴暗面、写你不敢公示的自尊心、写扭曲的内在心理活动，和你残存的野心。能够重建自我的前提是，先全面地瓦解自己，当你死的那一刻，你才重新活过来。</p><p>命数最深层的构造<br>是日复一日的习惯<br>面对一件事情的时候，不经思考下意识做出的本能反应，构成了每一个人不同的人生。<br>习惯根深蒂固是因为构成的时间太长，积攒的历史太深，从出生到成年，18年，从身体成年到心智成年，大概又12年，一个人先要无意识地生活30年的时间，每天泡在同样的习惯里，这确实是一件细思极恐的事。<br>但如果已经意识到的人，能够在面对一件事的时候刻意改变你以往的习惯，你命数的底层构造就在渐渐松动开。<br>比如说，你以前玩手机是不考虑的，现在你能稍微过一下神，“大晚上的就别刷了吧明天早点起去好好吃个早餐”<br>时代背景、家庭环境、工作环境，这些前提条件和框架你没办法动，但是你可以动框架底层的砖，你可以改自己的行为方式，甚至是咬咬牙用蛮力去改，你只要过了感觉到折磨的阶段，后期会越来越明朗越来越上手。<br>在本能面前新加入一道屏障，去监督一下自己的想法和行为，生活体验会有大大的改善，全然掌控自己的感觉，简直是人们始终在追求的最高幸福境界了，也是要改命数，最基础的捷径。</p><p>当一个人无愧于心将自然散发镇定自若的威严<br>只要你一旦明确自己所坚持的东西是没有错的，事情的推进是在既定轨道上的，就不再需要过多的建议了。<br>当你秉持着正确前行，手握使命的责任，脚踏坚定的步伐，就能承载住一切质疑、咒骂、指责、不公，此时你不再对自我对他人产生歉疚之心，胸中被底气撑满，自然散发出一种镇定自若的威严，<br>不会再因为风吹草动的挑衅而心神不宁，在计划中，轻易动怒如果在阻碍你，在争吵中主动选择败阵，就是对阻碍的剥离和放弃。什么在阻碍你，你就放弃什么。<br>面对高声呵斥可以沉默微笑，面对挑拨离间没有过多解释，面对不如预期可以放下执念，最终结果的力度超越一切言语的苍白。<br>你知道你的镇定背后是什么在进行支撑，是你清楚你的勇气源源不断，你的灵感源远流长，你的执行力随取随用，你的爱意没有尽头，你的能力永不塌陷，一切都正在汩汩流出争先向前。</p><p>一个人行事作风突然异于平常内在必已完成革命重塑<br>从前左顾右盼的，到如今破釜沉舟的。从前鼠目寸光的，到如今天高海阔的。从前耿耿于怀的，到如今若无其事的。从前桀骜不驯的，到如今不露声色的。<br>突然之间不再寻求理解，不再执着于认可，不再吹毛求疵，不再过多解释。开始寻找裂变的目标，寻找上山的路径，主动叫停惯性的生活，突然之间如梦方醒。<br>品尝过禁果差点身亡毒发的人，突然学会了审时度势进退有度。面对过恐惧世界却一如往常的人，突然学会了行胜于言，知行合一。经历过缘尽灯灭的人，终不能果，四下无人，突然就学会了活在当下，顺水推舟。<br>起势落势就是一锤子的事，人可以在一秒钟换一个动作，一小时换一条准则，一夜换一张脸面，一年换一颗心，一切到了某一个阶段都会自动解锁。<br>人生会有很多种外力推你向前，在潮水涌过来的一瞬间，画面开始回闪，被荒废的时间，愿而不得的挣扎开始向内塌陷向外排出，随着这种狂喜，你长出一个新的身份，行为作风开始变化，经历过的人相视一笑，内在的重塑在风暴中已然完成。</p><p>乐观和长远的目光承认自己弱势没什么不好这也同时在承认自己有一些优势<br>不怕局部失败<br>因为我们要追求的是大局的胜利。</p><p>要始终把精力放在解决问题上面不用自怨自艾因为不管你关注不关注问题都是那个样</p><p>我有个原则:多多散步，<br>遇事不怒，基本吃素<br>多多散步，劳逸适度</p><p>一个人，如果不动动，只是吃得好、穿得好、住的好，出门乘车不走路，就会多生病。</p><p>如果有什么蠢人，不知此理，拒绝睡觉，那他明天就没有精神了，这是蚀本生意。</p><p>工作虽多，可以安排一下，一段时间内只处理一个主要问题，这样也就不会觉得太忙了。</p><p>不是先学好了再干而是干起来再学习，干就是学习。</p><p>十分急了办不成事情，越急越办不成，不如缓一点儿，波浪式地向前发展，这同人走路一样，走一阵要休息一下。</p><p>一个矛盾克服了，又一个矛盾产生了。在任何时间、任何地方任何人身上，总是有矛盾存在的，没有矛盾就没有世界</p><p>“当多巴胺水平偏低的时候，人就开始思考生命的意义、生活的意义。当多巴胺水平更低，就会陷入抑郁情绪”。看到这里感觉终于找到了最近心情低落的原因，于是马上去查了一下大脑怎样才可以分泌多一些多巴胺。结果答案是:做爱与享受美食。<br>多巴胺:疯狂的爱糜烂的性还有香喷喷的饭</p><p>男女博弈中 沉默是很厉害的武器<br>回什么都不如不回做什么都不如不做无为而治”effortless action’<br>沉默是一种有声的蔑视。挠痒男人的自尊让他的 ego起疑 他会疑心你周围是不是有价值更高的竞品了是不是被别的雄性比下去了<br>过段时间就又来试探你向你拿能量来佐证自己的价值<br>男女博弈中沉默是很厉害的武器</p><p>人性的本质是什么?</p><p>人性的本质就是三个字:人吃人。<br>《人类简史”》里说:如果你忘记了人类是动物你就永远无法了解人性，你也无法理解历史。<br>动物最重要的是生存和繁殖，延伸到人身上就是钱和性。钱是生存资源，性是繁殖机会。<br>婚姻、道德、政治、文化等等都属于表象，都是为了美化这个弱肉强食的本质。<br>鲁迅在《狂人日记》“里说:我翻开历史一查这历史没有年代，歪歪斜斜的每页上都写着“仁义道德”四个字。我横竖睡不着，仔细看了半夜，才从字缝里看出字来，满本都写着两个字是“吃人”!<br>为了让你更加清晰的看到这个社会的真相，带你了解一下顶层的人如何猎杀底层的大众。<br>1995年，美国旧金山“举行过一个集合全球500多名经济“政治界精英的会议，主要讨论全球化的世界进行分析和规划。美国国家安全顾问布热津斯基“依据未来经济全球化过程中的“二八现象”提出“奶头乐理论”。<br>什么是奶头乐理论?就是可以给80%的人一个“奶头”，让他们心安理得接受被抛弃的命运，以此避免与20%的精英间的冲突。换句话说，让80%的大众安分守己，20%的精英就能高枕无忧，这个过程需要采取温情、麻醉°、低成本、半满足的办法卸除“边缘化大众”人口的不满。<br>布热津斯基认为，有两种娱乐方式能够实现这个想法。一是发泄型娱乐，比如鼓励网络游戏和短视频、进行无休止的口水战等:<br>二是满足型娱乐，比如众多的偶像剧、真人秀等大众化视听娱乐……这类娱乐能让生活辛苦的大众不知不觉在快感中乐不思蜀，当娱乐大量占用人们的时间，让人们丧失思考的能力，从而他们20%精英就能继续统治80%的人。<br>现在看来这一战略超出预期的完成，大部分人顺利的成为了被设计的这场局里面的牺牲品。<br>人类社会跟动物世界一样，弱肉强食，适者生存°。如果你不觉醒，那你就会慢慢成为竞争失败者，而且会越来越艰难。<br>怎么破局?<br>1、多看历史书，尤其是那种不带有个人传奇故事的，也就是比较枯燥但宏观的历史书，看多了就明白了，太阳底下无新事，现在发生的事情，历史上也总能找出类似的。<br>2、远离短平快的快乐，远离心灵鸡汤，远离信息茧房°，短视频和直播全是这种东西。<br>3、这个世界没有什么事情是突然发生的，只是你突然知道了而已。<br>4、人生下来的时候只是无知，但并不愚蠢，愚蠢是后天造成的，我们一定要保持独立思考能力，拒绝人云亦云。<br>5、远离书呆子气。。什么叫书呆子气?就是掌握了一堆漂亮的原则，并试图让现实世界迁就这些原则。这些原则虽然精致，但根本不能解决现实问题，还有知识而无智慧，或者有知识、但并不知道适用的边界在哪，这就是书呆子气。<br>6、普通人的认知特点就是:对于他理解不了的复杂局面，很快就会退回舒适的道德判断上。这是典型的弱者思维“<br>7、低级的欺骗是胡编乱造，中级的欺骗是精心编造，高级的欺骗用一半真相包裹一半编造，更高级的欺骗是选择性的给你真相，超高级的欺骗每一句话都是真的，但是连串起来就是巨大的谎言。<br>8、为什么战争每隔几十年就要爆发一次，因为和平久了，人们会浪漫化战争，这世界在不断熵增q，一场仗打下来就熵减了。<br>9、穷人经常犯的一个错误就是，指望富人能够说好听的话，说动听的语言，其实当富人开始优娓难动话的候，说娓娓动听的话的时候，他就开始收割你了。<br>10、什么东西都不是你的，你只不过是那个暂时保管的人。“我的”这句话在这个世界上根本就不存在。即使生命，也不过是自己暂时使用一下罢了，到了时间，自有人会收走曾经给你的一切。<br>11、过度迷恋社交是一种病，每个人都像在赶夜路。你周围人声鼎沸热闹非凡，但放眼望去，个个都面目模糊，最后只剩自己一个人放声歌唱赶夜路..<br>12、酒好喝吗?烟好抽吗?第一次尝也不好喝让人上瘾的东西都是这样，初次抵触，后来逐渐痴迷。</p><p>凡人赋<br>此生为人，实属意外。<br>本人出身耕农之家，落地时天无异象。<br>父母识字略过百，茅屋三间遮身，非书香门第，<br>几亩瘦田创食，得以苟活人世。<br>全杖上天垂青，得益母爱父恩，方能蜷缩在万丈红尘。<br>八年学堂混个初本，弃笔从戎未建盖世功勋。<br>虽命比纸薄，心恨天高。<br>匍匐人间，百折不挠。<br>隐入烟尘，偶得逍遥。<br>学富虽无五车，却喜舞文弄照，<br>居于市井，窥视庙堂。<br>偶尔故作高深，装模作样。<br>人前不敢卸下伪装，人后不敢直视内心肮脏。<br>做好人不能有始及终，行坏事不敢彻底放纵。<br>含财又恐世俗不容，好色时常胆怂。<br>既非混世魔王，也非盖世英雄<br>见庙烧香，遇佛也拜，酒肉均沾。<br>放生时慈悲为怀，杀生时手起刀快。<br>既辜负了观音，也辜负了如来。<br>蹉跎半生，无做人过往可寻。<br>展望未来，亦缺少年雄心。<br>苟且红尘偷生，虚度年华光阴，<br>愧疚为人子，未能尽人之孝行，让父母安心。<br>不安为人父，未担起父之责任，承子女欢情，<br>自责为人友，未对友肝胆赤城，空叹世间知己难寻。<br>此生为人，实屈意外。因无经验参照，不尽人意之处还请多多担待。</p><p>寒窑赋 北宋 吕蒙正<br>天有不测风云，人有且夕祸福。蜈蚣百足，行不及蛇;雄鸡两翼，飞不过鸦。马有千里之程，无骑不能自往;人有冲天之志，非运不能自通。<br>盖闻:人生在世，富贵不能淫，贫贱不能移。文章盖世，孔子厄于陈邦;武略超群，太公钓于滑水。颜渊命短，殊非凶恶之徒;盗跖年长，岂是善良之辈。尧帝明圣，却生不肖之儿;普叟愚顽，反生大孝之子。张良原是布衣，萧何曾为县吏。晏子身无五尺，封作齐国宰相:孔明卧居草庐，能作蜀汉军师。楚霸虽雄，败于乌江自刎;汉王虽弱，竟有万里江山。李广有射虎之威，到老无封;冯唐有乘龙之才，一生不遇。韩信未遇之时，无一日三餐，及至遇行，腰悬三尺玉印，一旦时衰，死于阴人之手。<br>有先贫而后富，有老壮而少衰。满腹文章，白发竟然不中;才疏学浅，少年及第登科。深院宫娥，运退反为妓妾;风流妓女，时来配作夫人。<br>青春美女，却招愚蠢之夫;俊秀郎君，反配粗丑之妇。蛟龙未遇，潜水于鱼鳖之间;君子失时，拱手于小人之下。衣服虽破，常存仪礼之容;面带忧愁，每抱怀安之量。时遭不遇，只宜安贫守份;心若不欺，必然扬眉吐气。初贫君子，天然骨骼生成;乍富小人，不脱贫寒肌体。<br>天不得时，日月无光;地不得时，草木不生;水不得时，风浪不平;人不得时，利运不通。注福注禄，命里已安排定，富贵谁不欲?人若不依根基八字，岂能为卿为相?<br>吾昔寓居洛阳，朝求僧餐，暮宿破窖，思衣不可遮其体，思食不可济其饥，上人憎，下人厌，人道我贱，非我不弃也。今居朝堂官至极品，位置三公，身虽鞠躬于一人之下，而列职于千万人之上有挞百僚之杖，有斩鄙音之剑，思衣而有罗锦千箱，思食而有珍馐百味，出则壮士执鞭，入则佳人捧觞，上人宠，下人拥。人道我贵非我之能也。此乃时也、运也、命也。<br>嗟呼!人生在世，富贵不可尽用，贫贱不可自欺，听由天地循环，周而复始焉。</p><p>真正阻碍你成事的，不是能力不足，天赋不够，不是环境严峻，不是身边的人会怎么看你，而是你的自我设限的内心。<br>93%的人，思维处处受限制，做一件事总希望再多准备一些条件，才开始行动，结果拖延了一、两年还没开始;而另外7%的人，思维几乎没有任何限制，想到什么，就敢于立刻行动，试错，敢于粗糙地开始，再不断优化、改进，做到精通、极致!他们相信，在做具体的事情的路上，会找到做这件事所需的全部资源。做你恐惧的事，恐惧会消失不见!当你强烈而持久地想要做好一件事，会发现你需要的人，都会自然出现，你只需要去主动把握住他!会发现你需要的资源，都会像听到你的心的召唤一样，逐渐聚拢到你的身边!</p><p>眩晕后是更明朗的局势无惧是主宰生命的开始<br>困难的本质就是试错，是对流程的再次梳理和优化，往往会在你对困难的理解中突然出现一个升维的想法，在方向上获得突破，在方法论上巨幅的迭代。<br>成年人就是扛着痛，不是扛着舒适前进的。我们与之同行的是“魔”，不是天使，但是我们不怕它，当人和压力相处成共生关系，不受此威胁，才能回到“看山还是山”的境界。<br>在恍然大悟的前夕，是内心突然的平静，是从惶恐回到充分的安全感中。无惧，是主宰生命的开始，生命的源泉，是内在的无界，是擂擂鼓声的传递，是从天外泻下的羌笛，<br>你看得更清了，是你了解自我更多了。思维上的突破来自于你对自我的审视、陪伴、倾听，是一次一次对内心的直视，凿开了模糊的界限，所以无论到任何时候，一个人对所有事情突然开窍，必定是他看见自己了，这时候你的人生才完全属于你。<br>很多危险和问题，都是来自很久之前的疤，和某个人的冲突带来的恐惧，某一场竞争留下的不甘，这些都不足以成为当下这一刻的佐证，破局，先破</p><p>成长，最快的方法:硬扛!<br>当你穿过暴风雨，你将不是原来的自己。成年人和这个世界默认的约法三章就是:自己做决定，自己想办法，自己承担后果。每一条你艰难地走过来的路，都有不得不那样跋涉的理由，每一条你将要走下去地路，也都有不得不那样选择的原因。你身在其中时会觉得苦不堪言，但熬过去之后就会觉得人间值得。<br>生活的强者，不是指能搞定一切困难，也不是没有恐惧，而是就算心里藏着无尽的疲惫和委屈，还是会认真地做好手头上的事情;<br>就算自己被生活锤得心灰意冷，还是会尽心尽力地负起责任;<br>就算发现现实与理想的差距有十万里，虽然鞭长莫及，却依然马不停蹄。<br>谁都是在一边焦虑，一边自愈，一边胆战心惊，一边<br>勇往直前!<br>硬抗，是生活给我们指引的方向，是解决问题最好的方式，是成长最快的方法。<br>加油吧!</p><p>【精力管理比官目努力重要】<br>1.早起不如好睡，规律作息胜过熬夜苦干2.高效工作2小时，强过疲惫坚持8小时3.及时止损比死磕更重要，懂得放弃也是智慧4.专注一件事 30分钟，胜过边忙边刷手机 3小时<br>5.做计划不如找规律，了解自己的黄金时段6.与其堆积工作狂奔，不如定期暂停充电7.情绪比时间更值得管理，心态决定状态8.看似努力的忙碌，不如刻意的思考和沉淀9.学会列清单不是为了完成，是为了不被杂事打断<br>10.所谓自律，就是用对的时间做对的事</p><p>人类历史就是悟道级强者<br>和那些千年家族和百年家族<br>博弈的历史过程。<br>每当幕后家族<br>把世界霍霍到了极点,<br>百姓水深火热到了极点，<br>民间自然会诞生出悟道级强者。<br>因为足够痛才能足够醒<br>醒到极致就会出现悟道级强者。</p><p>普通老百姓的孩子想成功，用什么办法?用最犀利的语言表达</p><p>刀出鞘，见血封喉:<br>1.别矫情，玩命学—考不进985就死磕专业技能，知识是底层逆袭的核武器<br>2.砸烂原生家庭的认知枷锁，把”认命”两个字烧成灰<br>3.跪着爬也要蹭进贵人圈子，给大佬当免费劳力都是入场券<br>4.执行力碾碎99%的竞争者—凌晨四点的城市见过三百次再谈拼命<br>5.抓住风口别犹豫，穷人的试错成本要用命来搏<br>6.脸皮厚过城墙拐角，被扇耳光还能笑着问对方手疼不疼<br>7.别信”稳定”，穷人的稳定是等死，赌命才能改命<br>8.存钱如嗜血，第一桶金是踩着玻璃碴攒出来的<br>9.婚姻是第二次投胎，睡桥洞也别娶/嫁认命的废物<br>10.熬死所有玻璃心，十年冷板凳坐穿之日，方有资格谈逆袭<br>底层冲出来的都是狼崽子，既要血性又要狡诈。记住:穷人家的善良最不值钱，先杀出条血路再谈体面。</p><p>告别烂人烂事<br>结束某件烂事最好的方式就是饿死它，不要给它任何回应，不要用你的情绪去喂养它，这才是真正的守护能量的心法。你的注意力去哪里能量就会流向哪里。不要返回负能量发生的地方，潇洒转身。当能量模式被打破的时候，你的内心世界就会出现真正的强大。<br>真正的强大不是忘记，而是接受。接受分道扬镳，接受世事无常，接受孤独挫折，接受突如其来的无力感，接受自己的不完美，接受所有的困惑、焦虑和遗憾。心本自静，何需外求如此才能更好接纳自己，链接自己的高频能量<br>学会调整心态，找到继续前行的动力，成为更好的自己。如果你的优秀必须要通过你的炫耀才能让别人知道，那就证明你还不够优秀。要把外界当磨刀之石，修炼自己，增益已所不能</p><p>高手都是极致坚定<br>所有能成事的人，都有一种王者气质:无论当下的条件如何，都坚定的相信自己可以。所有顶级高手，所有牛人，都有这种超级强大的信念系统。凡人和神人之间，可能就一念之差，这一念就是信念。万念不可乱其心，坚刚不可夺其志，真正的高手会对现在所做的这件事情足够的坚定、尊重、相信、勇猛。他们都有必胜的决心，这个永远都是第一位的、最重要的。<br>所有的形式、方法、技巧都是次要的，虽然都可以使用，但是起不到决定性的作用。只有信念，才是真正决定支撑一个高手的关键因素，这也是每一个胸怀大志的人真正应该学的东西，<br>永远要记住，只要你足够的光明磊落，那你就应该无所畏惧的往前冲。不要惧怕任何人和事内心保持极致坚定，就没有谁可以阻挡得了你。</p><p>这才是你的贵人<br>带你赚钱的人，约你学习的人，和你谈人生谈理想的人，处处为你加油打气的人，希望你越来越好的人，这才是贵人。<br>你接近什么样的人，就会走什么样的路。穷人教你节衣缩食，小人教你坑蒙拐骗，自律的人教你如何上进，成功的人教你如何进步。限制你发展的不是学历，也不是智商，而是你身处的生活圈和工作圈。<br>所谓的贵人，并不是直接把钱给你的人，而是能打破你原来的思维，纠正你的格局，提升你的认知和境界，给你正能量的人。相信:“贵人相助”必定心想事成，好运常伴!</p><p>身边如果有一个执行力很强的人，是福气，要靠近他。你跟在他身边，产就会像他一样有执行力，被他影响。<br>跟一堆执行力差、没耐心、轻易放弃、消极负能量、混日子的人交往联系<br>你也会是那样子</p><p>你真正要做的事，连神明都不要讲。事以密成，言以泄败。不要从自己嘴里来表现自己，应该从别人嘴里去了解强大的自己。也不要告诉大家你的计划，请向他们展示你的结果，不鸣则已，一鸣惊人。</p><p>关注力<br>人生拼的，最终拼的就是极致的聚焦与注意力!这是这个世界上最强大的力量，没有任何东西能与之媲美。注意力与聚焦的能力，正是决定你能走多远、飞多高的关键，它是你内在最核心的素质，是你最具竞争力的武器。<br>想象一下，这个世界的运作有一个最深刻的底层逻辑—你把注意力放在哪里，哪里就会迅速壮大成为你内心的力量源泉，最终影响你的一切。你的决策、思维、行动力，甚至内在的能量，都会在你的聚焦下迅速变得强大起来。你专注的越久，越深，它们就会以惊人的速度进入你的现实，成为你生活的真实写照，成为你对外部世界的看法与你对自己的定位。<br>每个人都在用这个看似简单但无比强大的法则塑造自己的未来—你决定聚焦什么，决定关注什么，什么就会在你的人生中开花结果，成就非凡!当你掌握了极致的聚焦力，整个宇宙都会为你让路，所有你渴望的东西都会向你靠近。无论是财富、事业、健康，还是人际关系，它们都会如你所愿，伴随着你坚定的目光与强大的决心，迅速成为你生活的实相!</p><p>每个人的生命都是一条通向自我的路，是在路上的尝试，是狭路上获得的启示。没有一个人能成为完全的自己，但每个人都力争成为自己，都尽其所能，成为昏庸的人，或明智的人。—《德米安》</p><p>富人的思维逻辑<br>1.永远保密三件事:你的感情状态，你的情绪和你要做的事情。<br>2.富人赚大钱的本质:少做事，永远做最重要的事。因为整天忙着工作的人，没有时间来赚钱。<br>3.社会上没有免费的东西，免费的只会更贵<br>4.结识优秀的人。富人会与目标明确、条理清晰心态积极的优秀人士做朋友，尽量避免与负能量的人打交</p><p>强者是这样精进人生的<br>一、我只做三件事<br>1、赚钱 2、健身 3、学习<br>二、我只看三种书<br>1、历史 2、营销 3、商道<br>开货<br>三、我只交三种人<br>1、有能力 2、有想法 3、有执行力<br>四、 我只相信三种人<br>1、落魄时陪伴我的 2、巅峰时不找我的<br>3、难过时陪我谈心的<br>五、我只刷三种视频<br>1、能提升我认知的 2、能让我学到东西的3、能让我立马就用的</p><p>人最有魅力也是最有能量的时候，就是对周围一切的人事物都不在乎的时候，不在乎他人的评价和眼光，不在乎自己是否有存在感，不在乎行为是否合群，永远有自己的节奏和步调，这也是松弛感构成来源。<br>当你越来越专注自身，不断精进的时候你会变得越来越清醒，整个人就进入了一种排毒状态，由浑浊的能量逐渐转变成清澈的能量，在长达一两年的时问内，你的能量会越来越精纯，你的状态也会慢慢变好，也想通了很多事情，有些东西本不配占有你的情绪。</p><p>Troubleshooting any problem withoutthe error log is like driving withyour eyes closed.<br>在没有错误日志的情况下诊断任何问题无异于闭眼开车</p><p>不要和太多的人发生“深度链接”<br>一个人认识的人可以多，但最好“半熟”即可，人和人之间最舒服的关系就是认识即可，保持距离利益之交，互不干涉。<br>一个人日常的思考说话交流，甚至人际关系是非常消耗心神的。一个人能量是有限的，一个整天讲话的人，必定没有多余的精力来思考。<br>一定要学会聚焦，首先就要守好自己的心神，不参与内耗，及时从烂事抽身，最重要的一点就是不接触烂人。<br>当一个人的心神没有任何损耗的时候，他做事的效率，成事的运气，都会成倍增加。</p><p>一定要相信所有的折腾都是赚的，相信不断折腾是一种极其优秀的品质。<br>一个人的事业高度，能量高度，心理高度，以及对人性的这个底层认知，底层觉察，说自了跟这个人前期的折腾关系非常之大，不论成功的折腾，还是失败的折腾，还是一些平庸的人所讲的瞎折腾，对强者来说都是极度重要的，这是很多人都不能理解的。<br>折腾出来的经验越多，就会越接近这个世界运行的底层逻辑和真相，整个人会变得非常深刻，非常理性只要不放弃，越会折腾，心里就会越来越强大，行动力也越来越强大，最终就一定会获得成功。</p><p>1、不要习惯性的回顾过去那些让你尴<br>尬和犯了错误的事情，不要嫌弃自己<br>2、学会原谅自己，当你不断回忆那些错误和囧事的时候，告诉自己:自己确实做错了，下次不要再犯即可，不需遍遍的回忆。<br>3、这件事情已经发生，不要一遍遍的折磨自己，不断回忆一点好处没有，停止想就可以了。<br>把所有的力量全部用来拯救自己与你无关的事，别看，别听，别掺和定要养成少倾听，少见面，少扎堆少说话的习惯。</p><p>天涯神贴之气场<br>一个人的气场如果足够强大，是不会有挫折的，同样的事儿，在甲这里，根本就不是事儿，到了乙那里，就不行了，事儿同人不同结果也不相同，不是人不同，而是道不同了二、反骨，是社会生存密钥，表面的规则固然要遵守，为存身，内在的反骨必须也要有，为谋生，二者相加，即为生存三、一定要找到能给自己充电的人、事、物，如果这个地方让你感到压抑，难受，又累又乏味，不管是什么地方，请立刻远离，因为你会被这种环境耗干，这叫克、泄四、如果一个地方让你感到雄心壮志，激情澎湃，有无限的动力，就定要在这里扎根，因为很快你就能崛起，这叫生、扶五、如果一个人能让你充满力量，给你信心,勇气，智慧等，说明他在给你传输能量，如果一个人能让你沮丧，担心，恐惧，焦虑等，说明他在把你往深渊拖拽，不管他们有心无心，有意无意，如何取舍，相信你心中已有定论</p><p>如何正确给他人提供情绪价值呢?</p><p>永远不要用力地走向任何一个人，这是人际交往中极为重要的关键，也是一个极为重要的自我保护策略。<br>无论是谁，其实只要是频率对，都不需要你太用力，凡是需要你太用力的，都不是善缘，都会为你带来极大的损耗。<br>人不需要用力地走进任何人，人只需要用力地走向自己，真正对的人、好的关系，都是非常轻松的，都是不需要太用力的。</p><p>迷之自信，是一个人成大事的核心<br>如果一个人经常感觉自己前途不可限量能赚无数的钱，能成为伟大的人，能成为领袖级的人物。<br>有了这种信念，那么他做大事的能量，素质、格局，就会呈现出来。</p><p>这个世界，对于心态好的人，就是个大游乐场，越刺激越好玩;对于胆小鬼，那就是地狱，随时随地都会受伤。所以，你觉得自己活在什么样的世界里，取决于你是个什么样的人。</p><p>一个有成就的人，一定是生活极简化的，大部分时间用来休息思考，少部分最精华的精力，用来攻关做事。<br>鲁迅说过，浪费别人的时间就是图财害命，因为他每天的工作，就是在写作码字，一刻光阴有一刻的思考，一分钟就是几个字，丝毫容不得浪费。钱钟书告诚他老婆，写作时不要进他房间和他对话，因为他那一刻在思考。并不是不爱她，而是一对话，那一刻的灵感可能就跑掉了。<br>武侠小说中，一个剑术高手，动不动就是在深山老林里苦藏二三十年，不接触世俗，每天除了吃饭睡觉就是钻研剑法。每日都在精进，数年下来，功力速成。<br>一定要彻底明白一件事，人生只有短短几十年，要把有限的时间，用在可以产生价值的事物上，一刻都不要浪费掉。</p><p>最后发一次。1、女人天生就慕强，绝对不爱小绵羊。<br>2、聊天信息控字数，同时不要总提问。幽默风趣最讨喜，直男呆瓜绝没戏。3、4、她想聊你就聊，不想聊别打扰。死缠烂打忒掉价，满不在乎是王道。5、热情低了要升温，热情高了要降温，升温就要发的多，降温就要回的少。6、发之前，动动脑，发之后，别思考，游戏健身随便搞。7、掌握主动别被动，进攻防守随便用，谁占被动谁舔狗，主动才能随便走。8、持续聊她一个月，约不出来赶紧撤!兄弟们，下课! </p><p>73.学习新的技能，必须边学边练<br>想尽办法在日常的生活和工作中，练习那项技能，不能只学理论，不干具体的事。<br>74.决定人生成败的 4大选择:<br>a、选对伴侣(不互相消耗、拖累);<br>b、选对行业(擅长、热爱、高增长空间);c、选对圈子(只选择同频、高频的人才，远离小人、恶人、性情偏激之人、蠢人、有毒的人、习惯性索取的人);d、选对导师、教练(有成果且走正道的人)。</p><p>成大事者，秘而不宣的赚钱铁律</p><p>1、当你知道，自己 50 万买的房子，住了十年，500 万卖给别人<br>时你突然意识到:财富跟勤劳无关。2、条件允许，一定要雇个保姆，富人都明白这个秘密。3、永远不要让身边的任何人,知道你在靠啥赚钱,你赚了多少钱,4、穷人唯一的筹码就是时间,想逆袭翻盘,必须取消一切的娱乐,5、没有被动收入，你将工作到 80 岁。6、上流社会，多半是下流之人，下流社会，多半是清高之人。7、只有愿意为你花钱的人，才是真正支持你的人;真心帮你的，不会多废话。<br>8、说点好话可以搞定 50%的人，送点东西可以搞定 70%的人,说恰如其分的话，再送点别人喜欢的东西，可以搞定90%的人;9、通过走关系办成的事，烂在肚子里都不要说。10、挣大钱往往扰斑癌班爱报暗挨艾挨笔镑拔袄爱搬笆啊焙捌剥<br>鞍熬癌阿豹爱叭百年的时间，有就有没有就没有了11、许多人抱着一种非常愚蠢的想法，认为开一家店或公司希望能经营一辈子，养活自己一生。然而，现实却是残酷的。12、你必须在风调雨顺的三年里，攒下你未来十年的生活费。然后在生意的顶峰把生意转手，在接下来的日子里喝茶、考察、摸索下个机会，寻找下一个风口。<br>13、千万别死守不放，不然结局往往就是把三年盈利原封不动亏回勢槼滯睥骓韃尯澽验趑犏ㄊ帕柁凋顶牢宾⌒伪渝嫱啐觴臏较痰负债累累</p><p>成大事者，秘而不宣的赚钱铁律<br>作者:明王 日期:2021-07-1121:19<br>1、当你知道，自己 50 万买的房子，住了十年，500 万卖给别人时你突然意识到:财富跟勤劳无关。<br>2、条件允许，一定要雇个保姆，富人都明白这个秘密。3、永远不要让身边的任何人,知道你在靠啥赚钱,你赚了多少钱。4、穷人唯一的筹码就是时间,想逆袭翻盘,必须取消一切的娱乐。5、没有被动收入，你将工作到 80 岁。6、上流社会，多半是下流之人，下流社会，多半是清高之人。7、只有愿意为你花钱的人，才是真正支持你的人;真心帮你的，不会多废话。<br>8、说点好话可以搞定 50%的人，送点东西可以搞定 70%的人,说恰如其分的话，再送点别人喜欢的东西，可以搞定 90%的人;9、通过走关系办成的事，烂在肚子里都不要说。<br>10、挣大钱往往扰斑癌班爱报暗挨艾挨笔镑拔袄爱搬笆啊焙捌剥鞍熬癌阿豹爱叭 百年的时间，有就有没有就没有了<br>11、许多人抱着一种非常愚蠢的想法，认为开一家店或公司希望能经营一辈子，养活自己一生。然而，现实却是残酷的。12、你必须在风调雨顺的三年里，攒下你未来十年的生活费。然后在生意的顶峰把生意转手，在接下来的日子里喝茶、考察、摸索下个机会，寻找下一个风口。<br>13、千万别死守不放，不然结局往往就是把三年盈利原封不动亏回去，最后负债累累</p><p>顶级有钱的人身上都具备一个共同的特质:生命力!<br>所有大佬身上都有极强的生命力!<br>遇到再大的苦难，在大佬眼里都不是事儿。<br>那种遇到困难就垂头丧气的人、就半死不活的人，<br>怎么可能会成功呢?怎么可能会有财富呢?贵人怎么可能会帮你呢?贵人还怕你把他拉垮了呢!<br>大佬可不要来拉低他、消耗他的废物!<br>判断一个人有没有未来，就看他/她身上有没有不竭的生命力!</p><p>一个人拥有怎样的内心，就会显化怎样的境遇。你的强烈而持久的意愿，会改变现实的境遇。<br>所以，你想实现什么，想做成什么事，就必须在内心深处反复描绘它，意愿非常强烈且持久，<br>必须毫不怀疑、心无杂念，死死盯着目标反复思考描绘美好的场景，必须有“非实现不可!无论如何都要实现!”的坚定和胆识。</p><p>10年党龄的留学生，很多人问过我为什么选择回国发展，明明国外的工作更轻松薪酬更高，我总是笑笑说父母在不远游。看到罗辑在主席相前立正的那一刻，眼泪真的完全控制不住。到了这个年龄，生死已经看淡了，可总有些理想，总有些梦想，是我们灵魂里的追求。前几十年，我们在学习他，今后能否成为他乃至超越他，不敢奢望。罗辑与我们何其相似，面对这滔天责任崩溃的扭头便跑，不敢承担分毫。静下来，才明白，在教员眼中的我们，是一代代传承到此的希望。就好像快要被世俗吹灭的灵魂之火突然被浇上一捧汽油，灵魂再次被点燃。这是民粹吗?是军国主义吗?不是，我们只是共产主义的奋斗者。我们这一颗颗螺丝钉，共同组建成了中国今天的样子，我相信总有些同志和我一样，哪怕生活荆棘，依然坚信理想总会有实现的一天。没错，人民最无知，可是，人民最无畏。人民万岁。</p><p>所有人都会有害怕的东西，但是感到恐惧就躲起来，世界就会变得越来越小。第一道闪电，第一束火苗，让人类进步的所有事情，都是由恐惧开 始 的。<br>《星游记》</p><p>男人应该是一个太阳，靠光芒和热量来吸引对方!<br>不要像一个餐厅服务员，靠殷勤和卑微讨好对方。<br>后者不长久。</p><p>先塑造你超越常人的性格，再追求成功。这是一点非常核心，而且是极为必要的认识，很多人并不能真的理解。一个人要在社会真正的立起来，真正的获得成功，绝对不是靠一些外在的方法一些外在的条件，靠一些妙招，靠学了什么知识就可以的。真正能够改变你命运的，永远是你的性格。这个永远是核心。为什么很多人拿不到结果，出不了成绩，打不开局面?实际上几乎全部都是因为他性格的缺陷，他性格上有问题。懦弱的性格，自卑的性格，狼性不够大的性格，老好人性格，唯唯诺诺的性格，不坚定的性格。摇摆的性格。畏首畏尾的性格，害怕失败的性格。棱两可的性格，模模糊糊的性格。说白了，人可以晚一点成功，人也可以丢失很多东西，但唯一不能丢失的就是他骨子里那种不服输的性格，他骨子里那种狼性的性格，那种极度笃定自己，极度有耐心的性格。</p><p>卧久者行必远，伏久者飞必高。鱼乘于水，乌乘于风，你我乘于时。器不利，可借。术不精，可练。法不强，可学。道不通,可悟。时不逢，可等。命由天定，运由已作。谋事在人，成事在天。</p><p>永远记住 无论是男女关系 还是朋友 想要聊得好 重要的不是说教 不是答疑 也不是油腻的自我展示 或不间断的讨好 而是专注于情绪和感受 直白点来说就是 你需要给予对方共情 理解对方的感受 以及调动对方的情绪</p><p>清醒的C<br>要想走向成功必须学会的道理:脑子里不再相信任何人。表现的一天比一天低调沉稳。做自己喜欢的事，无畏其他人眼光。心里越来越狠，越来越强大。没有情绪，再大的事自己扛。看透了人性，经历了人情冷暖。不把期望值寄托在别人身上。只做赚钱和未来发展的事。世事无常坦然面对。除了和我有关的事，其它事一概不问</p><p>什么时侯一个人开始真心实意的把自己当成对手，那说明这个人已经开始觉醒了<br>此刻还没有把自己当成对手的人或许离觉醒还差十万八千里。什么时候一个人开始改正自己的错误、缺点，懂得弥补自己的弱点短板，学会反思反省，君子求诸己，与自己为敌，就是觉醒之人;胜人者力，自胜者才是王。<br>人真正要做的是要找到核心，观到自己的心，就是所谓的观自在，只有这样才能真正的感应直觉，链接高维。<br>当你观到了那个真实的你，就能够感受驾驭并吸收到无穷的能量。与天斗与地斗与人斗其乐无穷，能够降伏自己的人，就是在与人斗，这样的人才能称之为真的高人;当一个人降服了自己，就等于降服了天地,与天地融为一体，最终达到天人合一</p><p>让顶芽先长，会帮助侧芽长吗</p><p>让顶芽先长，通常不会帮助侧芽长，反而会抑制侧芽的生长。<br>这种现象被称为顶端优势，即植物的顶芽优先生长，而侧芽的生长受到抑制。顶端优势的产生是因为顶芽产生的生长素向下运输，在侧芽部位积累，导致侧芽生长素浓度过高，从而抑制其生长。<br>在农业生产中，人们常常利用顶端优势的原理，通过摘除顶芽来促进侧芽的生长，增加侧枝的数目，以达到增产和控制花木株型的目的。所以，如果希望侧芽生长，应该采取适当的措施来消除顶端优势，而不是让顶芽先长。</p><p>生活中有四件事情<br>可以改变你<br>爱、音乐、文字和失去。<br>前三件事让人心生希望<br>请允许最后一件<br>使你变得勇敢。<br>—万特特</p><p>真正厉害的人，都很安静<br>小鱼浮在水面，大鱼沉在水底年底将近，人的心容易静不下来。各种总结、回顾、展望等，迫切地要你去自我检讨，面对现实，然后计划未来这种时候很容易就会生出一大堆对自己的不满意跟焦虑的感受出来。<br>合乎情理，不过还是有必要修炼一下安静的能力，让自己单独呆一会儿，放空一下。任何人最好要修炼能在喧闹中安静下来，享受安静，利用安静的能力。<br>你可以把安静理解为一种屏蔽力。就像你身上有一个静音按钮一样，只要按下，就能进入独处状态。<br>当下周边的一切都很嘈杂，底层的呐喊、阶级的上升通道关闭、人心难测、社会的戾气以及眼下的生活困境，都很难让一个人视而不见，说静就静得下来的。<br>你想要安静就必须要费很大的一番气力，安静可以有形式感找一件事、找一本书或者坚持一项体育锻炼，花一段时间，心无旁骛地安静做完。<br>没有安静的力量，外界很丰富，内心反而很混乱。自然是无法享受依靠自己的力量就能站稳的成就感。<br>安静只能自予无法他求。人要想有所得，有所收获，那安静的力量肯定是要经常训练的。</p><p>项羽有一句话说的好:“剑一人敌，不足学学万人敌。”同理，想要赚钱，也不能只“满足一人需求’而是要“同时满足许多人需求”能抓住这个社会的需求，才能让整个社会为你的服务付费</p><p>人在经过一个阶段的结束时，难免的会陷入一种迷茫，一种对未来充满不确定性的迷茫，而这种迷茫天然的带有一种危险的倾向，这种倾向往往使人陷入虚无主义。<br>产生这种迷茫的原因之一是缺乏一个长期的目标，现有的目标不过是阶段性的、临时凑来行动的(就像考公、考研之类的)<br>不过可以看出来的是，哪怕是临时的目标，只要有，人也不会陷入迷茫，这就是实践的神奇的魔力”</p><p>最好的心态是<br>对于任何想要的东西—<br>即使心愿未遂，<br>都要有能离开的勇气。不然的话，你将听由外界摆布他人也会滥用你的渴望。<br>—阿兰,德波顿</p><p>身弱之人记住一句话<br>一切反着来!<br>身弱不是坏事，身弱的人一旦开悟，就开窍了，很容易逆风翻盘!为什么呢?身弱之人的毛病，包括对外界高度敏感、想的多做的少拖延、执行力差，心理内耗特严重，随着你的人生经历越来越多，该渡的劫你也度了，然后突然就开悟了，<br>不断的去内修内省，懂得反者道之动一切反着来。比如说吧，你越喜欢qian，你就越要不在意qian，无所谓，时不时去做财布施，好像你就是一个大富大贵之人一样，zui终你慢慢发现，哎，qian又莫名其妙回到你这里了还有你性格特别着急，做啥事都着急，那你要锻炼自己不着急，偏偏不着急，爱咋滴咋滴，无论多着急的事儿，你心如止水，真的一丁点都不着急，这事儿不论多大，你不管多大的事儿，在我内心里，啥事都不是大事，你要拥有这种心态，那你就会越来越好。</p><p>遇到事情，要保持乐观，这样才能避免“灾难思维<br>很多人遇到紧急情况，总是过度忧虑，不断放大它的后果，本来只是小事，结果脑补出了一场灾难。<br>遇事总是往坏处想，你就只能在担忧中掉进内耗的陷阱，最终被痛苦击倒。<br>保持乐观，凡事往好了想，拒绝往坏了去想象，你才能冷静处理问题。<br>无论遇到什么事，都不要假设最坏的情况，平和才能制胜。<br>不要遇事就慌了手脚，稳住情绪，保持平常心，你才能沉下心来，想到最优的解决办法。<br>任何时候，保持乐观的情绪，相信自己，办法总比问题多</p><p>388.人一贪婪，智慧就会消失。<br>人一贪，他的智慧、勇气、能量就下降了。真正厉害的人，成功早期永远只有一件核心，永远都是极度聚焦，绝对没有第二件让他分心的事。<br>王阳明有一句非常有名的话:“我等用功，不求日增，但求日减。减一分人欲，则增一分天理，这是何等简易!何等洒脱!”<br>聚焦聚焦，再聚焦，减法减法，再减法。贪婪的人智力低下。人生最大的不幸，就是同时做了两个以上的东西。<br>人生最大的不幸，就是同时搞了两个以上的环节。</p><p>苏东坡今生的浩然之气用尽。人的生活也就是心灵的生活，这种力量形成人的事业人品，与生而俱来，由生活中之遭遇而显示其形态。正如苏东坡在《潮州韩文公庙碑》中所说:“浩然之气……不依形而立,不恃力而行，不待生而存，不随死而亡者矣。故在天为星辰，在地为河岳，幽则为鬼神，而明则复为人。此理之常，无足怪者。”</p><p>111.什么是人中龙凤?<br>20岁就意识到要吃苦奋斗的人，是人中龙凤这样的人才有可能赚大钱,改变贫穷的命运。20岁是人生最重要的时期，是一生中最伟大的转折点。<br>20岁具备规划人生、设定人生目标、奋斗思维的人，至少打败了 90%的人，因为太多20岁的年轻人还在想着打游戏、买球鞋、找女朋友这种低端的事情。<br>40岁才觉醒的人,基本上都是好吃懒做、得过且过之人。他们大部分都是被逼的，父母老了小孩有了，再混日子，这辈子就完了。<br>20岁敢于创业的人，都是厉害的角色，尤其是出生贫穷家庭的孩子，即使他没有成功，思维与勇气都已经甩别人几条街。他们20岁就看到了人生的真相:打工打工，10年一场空。20岁创业，三四十岁成功，是人生最完美的模式…</p><p>最艰难的时候，别老想着太远的将来，只要鼓励自己过好今天就好。这世间有太多的猝不及防，有些东西，根本不配占有你的情绪。人生就是一场体验，请你尽兴!<br>世间多纷扰，人行其中，难免惹尘灰无数，滋生太多的情绪，有好多，有坏的，一步步走好脚下的路，眼前的画卷自然就展开了。所谓的焦虑，就是对未知的不安，尽最大能力做好我们能做的，尽人事之后，听天命</p><p>时间一溜烟就跑掉了朝而立之年并走却还未能成为理想里的大人模样然深有感慨苦日居多，目之所及皆为自己，年纪不会打败我，独处时不孤独。<br>“哪有人会真正懂你!”“大家都在出演并非我们所选择的剧本。“习惯在委屈沉默，在愉悦气氛分享快乐。<br>每个阶段的遗憾都各不相同所以我们一边失去又一边拥有想翻越高山，想拥有幸福，慢慢来，直到那人出现。<br>心里有堵墙，旧人走不出去，新人走不进来，于是我想到了破冰砸墙，可是我又是一个心软拖延症晚期，无奈之下只好妥协接受无人的事实在喧闹的人群里，模糊而清晰地孤独。</p><p>真正的牛人，他是怎么做事的?<br>他们从不纠结犹豫，磨磨唧唧，而是一旦认定目标就雷厉风行，全力以赴，彻底聚焦，把灵魂、心力全部投入进去，去彻底执行猛干。<br>能赚大钱的人，那狠起来，都是把自己当成赚钱机器。能赚大钱的人，永远在取舍之间看问题，因为他们懂得一个阶段只能得到一样东西，所以不会幻想两头兼顾。<br>越是啥都想要的人，越是啥都得不到。而那些把事业和财富搞到位的人，最后情感、孩子、家庭都会经营的很好。</p><p>本质上，学历路线只是特定时空环境下条获取资源的最优解而已。中国现代化时间太短，又跟西方世界存在文化隔阂，于是把这个「特定时空下的最优解」当成了「绝对正解」。现在，中国的城市化率已经很高了那些发达国家经历过的演化，中国也会以更剧烈的方式进行一次—学历路线，早就只是一个【普通解】了</p><p>发现了一个农村的怪象;<br>不上学的人结婚都很早，跟家里关系也很融洽，而上过学的大学生和研究生却找不到对象，天天跟父母争吵。原因用一句话总结就是，你知道的太多了，但是能改变的太少了!<br>如果你没有读过那么多书，你应该守着一亩三分地，像大哥一样，到年龄早早结婚生个儿子，日出而作，日落而息，打工挣钱种地养家，和村里的庄稼人抱着一样的幻想。<br>可惜你读过书，你知道村子之外有个更大的世界，但是，你知道的太多了，能改变的太少了!</p><p>赫尔辛基“要搞清楚自己人生的剧本不是你父母的续集，不是你子女的前传更不是你朋友的外篇。生命中最难的阶段不是没有人懂你，而是你不懂你自己。—尼采</p><p>杨绛先生说:我已经没有兴趣给每个人留下好印象，你所见即是我，好与坏我都不反驳我不想解释更懒得解释，你能懂我几分就是几分，你觉得我是什么样的人，你就配怎样的我</p><p>仇富这个词 把客观存在的阶级矛盾矮化为单纯的嫉妒 把需要解决的技术性问题矮化为道德性问题</p><p>“只要人们没有发现生命的游戏是愚蠢的，他就会期待它，人们一旦能够认识它的愚蠢，便会自杀，这是我将要做的。</p><p>爱是软弱的时刻，是求助于他者的心情，不是求助于他者的施予，是求助于他者的参加。爱，即分割之下的残缺向他者呼吁完整，或者竟是，向地狱要求天堂。爱所以艰难，常常落入窘境。</p><p>当时最使朝廷感到困扰的，其实在中国历史上历代皆然，就是冗吏充斥。读书人太多，而朝廷可给的官位太少。这是中国多年的积弊，人尽认为一个优秀的读书人必然要“学而优则仕”。这个想法如果现在还不改，全国教育普及则国家将亡。我们有多少官位供给四万万五干万人呢?倘若考试制度认真执行，而选人唯才,则合格的考生必然为数有限，而选取的人才的素质也会提高。</p><p>普通人怎么熬才有可能成功<br>1、开始深度的思考，否则，再怎么努力都是徒劳因为这个世界要争的是智慧，拼的是大脑，而不是比谁搬砖的速度更快。<br>2本质上而言，人于树是相似的，越是往高处的阳光，根就要伸向黑暗的地底。<br>3、嘴巴越来越紧，送礼越来越狠，执行力越来越强，说话却越来越慢。<br>4、天狂必有雨，人狂必有祸。做人也好做事也罢，凡事别太过，饱谷必弯腰，智者常温顺，低调谦虚总没错。<br>5、不较真，很多事真的没答案都是糊涂账，较真除了让自己疲惫不堪以外，毫无作用</p><p>半年内想翻身记住这四点</p><p>1、改变自己最高效的方法就是去做你害怕的事情，挑战自己的恐惧，迎接新的经历和机遇，他们将为你带来成长和突破。2、人生很简单，只有要和不要，做和不做。如果你有一个渴望，就下定决心去实现它，不要让后悔的大夫抓住机会，勇敢迈出行动的第一步。<br>3、克服拖延最简单的方法就是遵循无脑定律，从艺术到，然后立刻开始行动，不给自己过多的时间去犹豫和拖延，立即转化为行动，你将迅速迈向成功。<br>4、没有一份工作是完美的。你的工资里本来就包含了一些委屈，接受这个事实，同时也要明确的选择，权衡利弊，找到职业发展中既满意又能够接受的平衡点。</p><p>气场强的人是什么样的<br>1、喜欢清静，享受孤独，外表温和，内心孤傲。看起来他的朋友很少，但是身边很多人都想以他为友。<br>2、解决问题的思路清奇、非主流，却总是很凑效。3、不会出现失态的大笑或者大惊，要么没有表情要么保持一种善意的微笑。常人很难摸透他到底在想什么。<br>4、不会刻意讨好他人，也不会轻易贬低某人，就事论事是他一贯的风格。<br>5、喜欢阅读有思想深度、严肃理论的书籍，喜欢做烧脑的事。<br>6、面对突发情况，他也急，但不慌也不乱，脑子依然能保持思路清晰，迅速找到解决方案。7、面对陌生事件，他往往是最后给出判断和发表意见的。然而，虽然是最后出手，但他的观点和判断，却往往是最切中要害的。简单说，就是一个扫地僧的形象。<br>8、无论何时，目光向来坚定，而不是游离漂浮</p><p>人生是体验出来的，而不是看书看出来的。<br>举个例子，没有经历过社会毒打的女生择偶时，喜欢帅哥，认为爱情比面包重要。而成熟的女人知道脸又不能刷卡，爱情又不能当饭吃，所以会更加务实，选择有能耐的男人，能给予自己生活的保障。<br>赚钱就是要求真务实，真抓实干。先干起来再说，遇到问题，直接解决，不为任何小事烦恼，不埋怨，不叨叨，结果自然显现。总之，要么不做，要么做绝。<br>真正聪明的人都很有耐心，他们知道好的结果都是熬出来的，都是脚踏实地一步一步干出来的。没有耐心的人都在打工，或者在寻找赚快钱的项目，他们是自己把自己搞死的。在自己没啥内功和积累的前提下追求所谓的暴富项目，是很幼稚可笑的事儿。<br>你该吃的苦没吃，该受的罪没受，所以该吃的肉也吃不到。天道酬勤，一个人脑子不好使，又不愿吃苦，更不愿吃亏，那么就只能吃屎了。</p><p>从你的朋友身上，也能窥见你的命运:<br>I always unconsciously pick up my friends’ ways of speaking,imitate some of their body movements and follow theirdressing styles. The friends who are laid-back by naturehave slowed down my hasty pace. Those with a strong willhave enhanced my self-discipline. And the friends who aredevoted have made me believe in love more firmly. in fact,every friend l’ve met in different stages of life has left a partof themselves within me.<br>我总是会不自觉地学习朋友的说话习惯，模仿朋友的某个肢体动作，效仿朋友的穿衣风格。生性慵懒的朋友放缓了我匆忙的脚步，意志坚强的朋友提高了我的自制力，专一的朋友让我更加相信爱情。<br>每一个阶段性的朋友其实都落下了她们的一部分在我的身体里。</p><p>不要只满足于打工，打工永远没有财务自由的可能，永远没有出头之日，这是人尽皆知的道理。<br>要实现物质上的飞跃，唯有“sha死”恐惧的自己，怀疑的自己，犹豫的自己，自主创业或参与别人的创业，及早积累经验、资源、人脉。<br>这一道心理门槛，是必须要迈过去的。迈过去了，就有收入层次跃升的可能;迈不过去，就打工一辈子，过紧巴巴的日子。<br>通过打工，在行业深耕几年，磨出一项竞争力能力，然后果断一点，坚决一点，不要犹犹豫豫、战战兢兢，拿出你的勇气魄力做生意。<br>每个人的智力和水平差不多，不一样的是思维认知和积累的经验，还有胆识、魄力、心性。有没有一边干活一边敏感地寻找提高收入的机会?<br>再差一点，起码你要疯狂地学习，提高认知、专业能力，给你的后代当垫脚石。千万别自己混日子，期待后代发达。<br>你的后代很难发达，大概率是重复你的穷苦生活。因为他们本来就缺少经济背景，缺有结果的人培养，体验不了优质环境，摄入不了优质信息，还要在家庭教育上落后别人。</p><p>我同学生讲:<br>君子论迹、论行、论意，却独独论不得心。只因迹可现，行可见，意可泛，但这心啊，总是最最难言，也难语。<br>救芸芸与水火叫迹，行天地与此间谓行，抒壮志与俗尘算意，可这一路所面风霜雨雪，可这一程所悟冷暖人情，只得存与心，向人向物还是向景，皆讲不得，皆说不尽。<br>明月笑我，江海欺我，山河戏我，未了总是无妨的，任年岁反复来去，仅我才是我，无二，且唯一。<br>若赤城心不改，便无须他人定夺是真或做伪。<br>你就阔步前，<br>你莫踌躇，又生虑。</p><p>什么样的人容易碰到贵人?<br>当然是能力越强的人越容易遇到帮助他的人，<br>记住一句话，贵人不是在家碰到的，贵人都是在路上遇到的。<br>不要守在家里做白日梦，渴望一个人懂你，欣赏你，扶持你。你要先跑起来，哪怕从零开始，问题都是在路上碰到的，困难也是在路上解决的。<br>一个强者，只会欣赏一个正在变强的人，因为他从你身上看到了他曾经的样子，看到了他来时的路。<br>一定不要对外界展示你懦弱的样子，这个世界根本不怜悯可怜人，一定要向外界表明，你在前进，你在进攻，你在向上，你在攻关，无论怎样你都不会放弃，你都在想办法去冲锋，向外界展示出，帮助你是共同获利，你是个潜力股而不是窝囊废。</p><p>一个人完全脱离了内耗环境是种什么感受?<br>简直要多舒服就有多舒服，就是那种媳妇熬成婆的感觉，从此没人管着并自己说了算，时间自由，精力自由，金钱上没有实现财务自由，但基本日常开销已经完全不在话下，有充沛的时间去完成自己想做的事情，没有任何人任何事烦着你，心情长时间保持愉悦，情绪稳定，不会有什么变化来调动你的情绪，你也有足够能力去应付那些日常的烦恼，各项生理机能开始恢复，你开始健身，跑步，脸色变得红润，整个人重泛新生，明白原来人生是可以享受的。<br>脱离内耗以后，一个人可以延年益寿，而在内耗环境中，会经常性的感到疲意，情绪不稳定，暴躁，心态崩溃。<br>一定要远离那些让你不舒服的人，不舒服的事情，不管是谁，你离他们越远，你的人生状态就会越好，一定不要妥协和将就，否则你的余生都将在煎熬中度过。</p><p>生活原理，只用下列他从古书上摘取下来的四条规则。有一张某向他请求长寿良方，他就写出下列的四句话:<br>一曰无事以当贵。<br>二曰早寝以当富。<br>三日安步以当车。<br>四曰晚食以当肉。<br>夫已饥而食，蔬食有过于八珍。而既饱之馀，虽刍拳满前，惟恐其不持去也。若此可谓善处穷者矣，然而于道则未也。安步自佚，晚食为美，安以当车与肉为哉?车与肉犹存于胸中，是以有此言也。</p><p>‘Even if God does not favor me, I will stand upstraight.”<br>‘既使老天不眷顾，我也要挺直向前</p><p>你是一本太干燥的书，淋漓大雨打不湿你的桎梏。<br>难舍的哪是迟迟鈡鼓，分明是你不肯迈出的步。你看啊，从唐到宋，这漫天晦涩，<br>从来都落在你琳琅满目。</p><p>只要先完成一件事就好，任何事情，无论多么微不足道，先去做做看。只要一小步。别再研究攻略、做计划、打听情况了，你心里也清楚这些对现在的你已经没什么作用了，只是徒增负担，盲目地为自己寻找拖延的借口。所以，只管去行动吧。<br>完成的好坏并不重要，你也没必要第一次尝试就想惊为天人，那几乎是不可能的。要记住，成功没法被当成目标，成功只是尝试的附属品。尽管现在的你可能还显得弱小，成功似乎遥不可及。你只需要向自己证明你仍能做点什么。<br>所以不要再纠结你到底要把事情做成5  什么样啦，你只需要去做、失败、再去自己好像比以前要稍微擅长一点点</p><p>285.每个人都要为自己的认知买单。<br>爱因斯坦说过:想要解决问题,必须站在问题的更高阶而不是陪入问题本身。<br>当我们的认知升级之后，不是找到了答案，而是问题不<br>见了。<br>认知高的人，每一秒都是钱，不会搞无畏的内耗。遇到问题就找解决办法，实在解决不了就放下，继续前进，发展的问题在发展中解决。<br>而认知低的人，每一秒都惆怅，不断地搞无谓的内耗把自己的人生经营成一个彻头彻尾的悲剧。</p><p>一个探求之人，”悉达多道，“往往只关注探求的事物。他一无所获，一无所纳。因为他一心想着探求，被目的左右。探求意味着拥有目标。而发现则意味自由、敞开、全无目的。可敬的人，你或许确实是位探索者。但你却因努力追求目标，而错过了些眼前事物。<br>—摘自 赫尔曼·黑塞《悉达多》</p><p>他眼中的你，本就是他自己《次第花开》中说<br>如果你的善根足够大，你的福报足够大，老天就会让你提早进入消业环节，就会在你的前半生为你安排情劫经历挫折以及种种人情世故，让你看透世态炎凉，让你早早地醒来。醒来后的你就像是重生，自此你会脱胎换骨，你会换一种性格，换一种心态你不再会在意别人如何看你、如何说你、如何定义你。因为你知道，他眼中的你，本就是他自己!你会允许别人如他所是，允许一切的发生，允许他如此的评判你，如此的对待你。因为你知道，他的思维认知本就这样，在他那里他就是对的而你，会允许一切如其所是</p><p>最后一搏<br>1975年，该年1月13日到17日，第四届全国人大第一次会议在北京举行，大会最重要的一项议程即修改宪法，此次修宪，在毛泽东的坚持下，“罢工自由”才首次写入了宪法。<br>1976年9月9号毛主席逝世1982年“罢工自由”条款从宪法中消失</p><p>4o5.优化你的生活，其实很简单:<br>自己讨厌的人，少跟他说话;让你不舒服的事，少做。遵从内心的感觉，把兴趣和工作结合，这样才可能贯彻到底，善始善终。<br>否则，生活上，你会被坏情绪笼罩;工作上，干着这个，想着那个，专业能力始终提不上去。<br>每一个领域，都可以通过精进十天赋，变成顶端的人物。视频剪辑、互联网运营、社群运营、营销、写作、自媒体、vlog、直播、旗袍、厨师、打扫卫生。。。<br>你需要做好手上的事，才会有机会在等待你。不想做好，或者一直在换领域，你只会在底层晃悠。<br>我们无需担心自己贫穷，提升自己的各个方面，比如外在形象、内在涵养、专业技能、丰富知识。外在形象，又可细分为:合适发型、面部精神状态、脖</p><p>携我旧笔，晚来故人。<br>只此共振，俯仰三春。</p><p>佛为心，道为骨，儒为表，大度看世界。技在手,能在身,思在脑，从容过生活。三千年读史，不外乎功名利禄;九万里悟道，终归诗酒田园。<br>南怀瑾</p><p>人的情绪是用来影响他人的，而不是左右自己<br>公开的言论是用来维护立场和利益的，而不是表达自己思想和认知的<br>只有先稳定了情绪，智商才有上场的机会，脑子才会有用武之地</p><p>定风波<br>秦王挥剑决浮云，虎踞雄州百万兵龙吟平野清霄宇。<br>中兴，将军北上扫犁庭。落魄游侠春梦醒，堪惊，泪眼看花尽眉颦人生未老棺未定，摘星，要使天骄识凤麟。<br>温棠卿 -</p><p>真正的强大不是对抗，而是允许发生。允许遗憾，愚蠢，丑恶，虚伪，允许付出没有回报。当你允许这一切之后，你会逐渐变成柔软放松舒展的人。<br>—莫言</p><p>一个国家 既不靠高尖端技术发展 也不靠对外战争掠夺资源 而在短短几十年经济飞速发展 几十年完成了西方国家几百年的发展 你猜代价是什么?</p><p>人人都有天赋，但可贵的是，你是否有勇气追随你的天赋到黑暗之地。<br>艾丽卡·琼</p><p>百发失一，不足谓善射;千里步不至，不足谓善御;伦类不通，仁义不一，不足谓善学。学也者,固学一之也。一出焉一入焉,涂巷之人也;其善者少,不善者多桀纣盗跖也;全之尽之，然后学者也。</p><p>想要使你自己够坚强与增加你的自信最好的办法就是拿出胆量去做那些你认为没有把握的事<br>罗曼·罗兰 </p><p>这便是强者定律你要笃信你足够出色，他人定然能够察觉，不必用嘴巴去证实和显摆除了给自己引来仇敌、惹下祸端、招来忌妒怨恨、成为别人的肉中刺，没有什么重大作用。<br>越优秀的人越寡言谦逊、低调行事;越有实力的人越亲和无架;心态越平静的人越懂得尊重他人。他们看起来和普通人没有区别:不张扬显摆、不喜欢大张旗鼓地宣扬自身功绩:你本领再多。也总有技不如人的地方;你再得意洋洋，也总有运势低落的时候。学会放低姿态为别人叫好的人，在任何范畴都能够得心应手。谦虚受益 自满受损 做人保持低调不单是一种涵养 更是二种自我防护<br>刚直易折，温柔长存</p><p>人生中不可缺或一项能力;<br>要历练自己的表达能力，<br>要不断的往自己的内在世界灌墨水<br>这样才能保持内外一致<br>内心世界富足且丰富有趣<br>外在表达能力也很强，逻辑清晰 口才一流这样就不会惧怕任何场合任何人，<br>要知道口才是你在这世间与人往来的重要绝佳工具能很好的拥有和运用到它那么基本上任何人，任何事 任何圈子你都能神定气闲的面对，<br>人类百分之八九十的事物都是<br>与人类社交相关，你在你的人生里圈子里不断的需要与人来往 交流你做任何事情都离不开与人交流，所以你需要非常的了解同类，更要懂人性，</p><p>“有种男人只往那一站，就感觉这个人读过好多书，经历过好多事，修炼过内心，洗涤过灵魂，熏染过艺术，格局中透露着与常人不同!这是他骨子里透出来的贵气，这种特殊的气质，是再贵的衣服和配饰也包装不出来的..</p><p>心力决定命运，你的强者之路由此开启你心中那股不为人知的心力能量，一旦储备充足，便是你披荆斩棘的锋利宝剑。那些曾经让你头疼不已的磨难，会在你心力充沛的光芒下，开始显露出疲态，仿佛一个个泄了气的皮球，再也无法维持它们的嚣张气焰。它们没有了后续的力量，只能灰溜溜地逃离你的世界，再也不敢轻易造次。<br>你的认知视角，一旦提升到了新的高度，那些曾经看似无法逾越的坎坷，便如失去了根基的浮萍，再也无法成为你前进路上的绊脚石。相反，它们会在你的脚下，被你一步步趟平，变成一条通往成功与辉煌的平坦大道。这，就是心力与认知双重提升所带来的无鞏劙ⓚ皮泼餼鑠徨溁尚浅缤困斟酴摆Ƨ蟈滿緯婻腫蒂量。<br>你，注定要成为那个被各种洗礼锤炼的强者。从内而外，你将经历一场深刻的人生蜕变。你的心智会变得更加成熟，你的格局会得到前所未有的提升。你不再是从前那个对一切不接受、只知对抗的狭隘之人，而是学会了允许一切发生，拥有了兼容并蓄的宽广胸怀。</p><p>工作就是这样钩住了你:只给你足够的钱维生，但从来不够让你能逃脱<br>一布考斯基<br>有时候真实比小说更加荒诞，因为虚构是在一定逻辑下进行的，而现实往<br>往毫无逻辑可言，<br>-马克·吐温</p><p>东坡在由杭州到密州时，心中思念子由，他写了一首词，调寄《沁园春》:<br>孤馆灯青，野店鸡号，旅枕梦残。渐月华收练，晨霜耿耿，云山搞锦，朝露清清。世路无穷，劳生有限，似此区区长鲜欢。微吟罢，凭征鞍无语，往事千端。C<br>当时共客长安。似二陆，初来俱少年。有笔头千字，胸中万卷，致君尧舜，此事何难。用舍由时，行藏在我袖手何妨闲处看。身长健但优游卒岁，且斗尊前。</p><p>男人老了的标志是什么?<br>知乎·8,743 个回答·2.2 万个关注》<br>胆小男孩做大事<br>逆境心态调整、男生成长、摸鱼…<br>1.4 万人赞同了该回答<br>男人老没老，和年龄的关系，不是线性的。<br>男人老的标志，是他服输了，认命了，心里觉得自己这辈子就这样了，发自内心不觉得自己可以成为一个牛逼的人了。大局已定了。<br>他不再自命不凡了，他不再觉得自己优越了，他不认为自己的未来会比现在更好了。未来的日子，对他来说，只是重复、停滞，甚至是倒退了。<br>一个男人生命的上升阶段，他眼里的光荣的伟大的他，是在未来。<br>一个男人一旦越过了他的顶点，他开始喜欢缅怀自己的青春、他自认为曾经发光的日子</p><p>司马史家笔录，二十四册丹青，可笑日时诸王谢，不识耕作折磨。何人怜苍黔?诸子百家翻遍，兵戈兴亡看过，唯君一片工农心。且看星火燎神州，红船横江波!</p><p>《金瓶梅》中有一句台词让我至今难忘:<br>这世上的事儿，凡是禁止的，往往是有好处但不想分给你。凡是提倡的，大概率是有坑需要你去填。每个人都在社会金字塔中挣扎，有人爬得快有人掉得狠。可长脑子、认清自己的位置，比蛮力更重要。别让宣传的口号牵着走，也别让禁令的高墙挡住了视野。人生没有标准答案，只有多问几个“为什么”才能找到属于自己的路。<br>果然，能读懂这句话的人，已经在社会金字塔上找到了自己的楼层。</p><p>你关闭接受垃圾信息的窗口，关闭无谓的争吵和辩论，关闭大脑的无谓支配。你让自己的内心变得更加纯净，更加有力。<br>当你寻找到真正的自己，与自然合一，与宇宙融为一体时，你将达到内心的极致净化和与外界的和谐共处。你将成为宇宙的一部分，是爱和能量的化身。你将发现，一切好运都会因你而来因为你是那个已经掌握了内观奥秘的人。记住，内观不是一种遥不可及的高深学问而是每个人都可以掌握的生活智慧。它能够帮助你破除内心的执念和障碍，让你变得更加坚强和自信。当你掌握了内观，你就掌握了通往成功和幸福的钥匙。现在，你是否已经迫不及待想要开始自己的内观之旅了呢?不要犹豫，不要等待因为真正的改变，从现在开始。当你学会内观你将发现自己变得更加从容、更加坚定。你将成为那个无敌之人，无惧任何挑战和困难。因为你知道，你的内心，已经足够强大。</p><p>掌握“内观”，你将成为红尘高手一旦你掌握了“内观”这门学问，破除内心的执念与障碍，战胜自我，将不再是遥不可及的梦想。你将如破茧成蝶，蜕变为一个真正的无敌之人。打开心门，关闭杂念，放过自己，这便是你通往成功的第一步。<br>当你开始内观，你会发现，把自己打理得井井有条，比什么都重要。当你内心清明，一切外物自然会如约而至,无需刻意追求,无需费尽心机。因为，真正的力量，源于你的内心。<br>想要做到这一点，你必须真正进入自己的内心世界，进行修行和内心的净化。想象一下，你的内心是一片宁静的湖泊，清澈透明，无欲无念面对外界的诱惑和烦恼，你能够看得破、想得开放得下。你不再被琐事牵绊，不再被情绪左右，而是心生宽容，善于理解，乐于包容。你对外展现出的是一种大度坦荡的气魄，对内则安享一种轻松自在的状态。<br>当你对世界的认知越来越透彻，你能够穿透所有的表象,直达问题的本质。就像一把锋利的刀能够轻松切开迷雾，找到真相。哪怕你在前行的路上遇到了太多的沧桑和黑暗，你也能够保持冷静，不为所动。因为你已经学会了为自己留下一块净土，在这个喧嚣的世界中，保持一份清醒和独立。<br>你清醒地意识到，与负能量保持距离，是保护自己的最好方式。你开始学会关闭一些东西，关闭不必要的圈子、不必要的关系、不必要的情绪你关闭接受垃圾信息的窗口，关闭无谓的争吵和辩论，关闭大脑的无谓支配。你让自己的内心变</p><p>一个人在尝试的过程中一定要有百分之百的真诚、百分之百的韧性，而不能浅尝辄止。《梁永安 阅历、游历和爱情》</p><p>高人都是极其低调且藏着的当年明月上大学时，他的舍友经常找不到他，他在哪里?他在图书馆大量看书、为此他30岁前就完成了七部大作。<br>工作后，他的同事领导都不知道他在干嘛，直到有天在电视上看到他的访谈节目，才说那不是单位里的谁谁嘛。他的妻子也不知道他在干嘛，等他七部作出版，获得千万身家后，有天晚上，他才悄悄对他妻子说，我财务自由了，以后你想买什么就买什么，他妻子一脸不相信。<br>一个人读的书越多，获取提炼的智慧越多，总结的规律本质越多，就越是有城府，深不可测，他可以轻松的隐藏在环境里，不露声色的发展，高人都是藏着的。那些越是在世面上扑腾，觉得自己牛哄哄，都是些摆不上台面的小角色。</p><p>尽量不要和身边的人每天凑一起。我身边很有计划且成事的人，都是独来独往的人。每个人成长迅速的时候都是自己沉淀的时候，我自己除了工作大部分是一个人呆在家里和图书馆的，一小部分会和朋友约个饭约个旅游。我会避免和某个朋友在某个时间段交际过于密切比如每天形影不离。因为我是个非常需要独处的人!<br>整日混在一起的人并非是好友，可能是你被消耗，也可能是对方被你消耗，两个完整的能量体，是不会虚弱到每天都在一起。<br>我不喜欢过于密集的关系，不喜欢当血包，被人吸走能量和借运，也不喜欢以共同的敌人为由陷进吐槽的负能量怪圈，更不愿意替别人开解心事。成年人学会自己解决问题和消化情绪是第一课。我更喜欢自己看到有用的东西来提升自己，我是嗅到朋友能量过于亢奋和过于低沉的都会先远离一下，等到朋友状态稳定了再交流的人。我喜欢清爽的、不粘稠的关系，构建完整的自我寻找自己的精神食粮。<br>清清爽爽，两袖清风，告别内耗。</p><p>既不能有所为 便安静的当个废物不与他人应 莫求他人故<br>这终日无果的历程留待再次兴起至于何日废弃便另行它日意<br>我想我是病了 可是我又知道我需要的疗程实难强求<br>一盆端起的水久未泼出去成了梦魔肆无忌惮的吞噬着良善的情绪<br>那些靓丽的山水和你还只是一副画可是 那么多的明日却一样成为了昨日</p><p>军马篇:论命运</p><p>只道浮云风送去，人间霹雳自空来。莫道小溪流水浅，须知滑石有惊人。<br>莫谓途不堪走马，应防路滑失前蹄。马快当防平地石，舟忙宜慎水中矶。<br>如火烧赤壁，曹孟德之惊魂。若兵用乌江，楚霸王之丧胆。<br>只可静坐观风月，切勿临渊去钓鱼。周郎大破连环策，孔明台上借东风。<br>花柳场中切勿往，好比狐狸听旨施邪术，断送成汤六百秋。<br>漫江撒下钓和线，尤恐钓出是非来</p><p>情绪稳定是一个人的顶级修养<br>一个人修炼到位的表现，就是心里藏得住事儿。小孩子，就是心里藏不住事，高兴就笑，不高兴就哭。而成熟的人，就是遇到天大的事心里藏得住。凡是情绪和破事一大堆，没有目标感的人，不用和他们深度合作。<br>你与其心疼自己的情绪和感受，不如心疼心疼自己的银行卡余额，心疼心疼自己的父母孩子。高手和普通人的区别就是消化痛苦的能力不一样，嘴上恐得住话，心里藏得住事。<br>小白进阶为高手，首先就要磨练自己的心性，让自己平静，高不动摇，低也不动摇，高不膨胀，低不沮丧。成功核心考验的就是一个人在绝望中前行的能力。</p><p>人生之困顿，多由两端造成<br>一为过度在外求索。人将心安于外物，贪图名利，为世情所惑，忘却内心之所属。心游离在外，失去轴心，人生随波逐流，不能自主。<br>二为心路茫然。人不知何去何从，无所适从，心中无主宰之轴心。人生之舟，失去所依循的航标，只能随波漂流，不能定向而进。<br>因此，人能找寻到自己不变的轴心，心有所属，方能在变动中抓佳定海神针。而这轴心，实为人之本性，亦即心性之本然。心性之光，纵为红尘遮蔽:犹在人内。<br>修道之人，若能发现此一轴心，以心性之光，照破红尘万丈，不随事物之变迁而改变了本然，这便是所谓”明心见性，渐悟真道”。人唯有找回这唯一不变的轴心，方能在变幻无常的人生中，淡定自得不为外物所惑。心里有所体察，人生有所依归，明心见性，照破迷障，方是真修也。</p><p>我没回答这个问题，问:“你这么喜欢她，为什么不表白?他说了一段很有文艺气息的话:“我们的生活方式完全不一样。她热烈，我沉默;她喜欢翻山越岭去迫逐北极星，我想我更适合舒服地躺在草坪上看星星。最后都是分道扬镳，走不成殊途同归。他接着说:“这段时间我们几乎每天在一起，她喜欢一个人时的眼神我一眼就能看出来。我从来没有在那个眼神里住过。”</p><p>一个总是保持特立独行的人，一定是经历过人性最阴暗的一面。与任何人相处的时候，时刻以第三视角审视自己和周围人的一言一行。这种洞察力可以击穿每个人的人心，灵性高的人是比任何城府深更能洞察人性。在他面前任何人几乎都是透明的。他既可以不揭穿，陪着演下去，也可以直击任何人的灵魂，对其进行降维打击。<br>一身正气的人不会受到邪气的入侵，反而经历得越多就越能化腐朽为神奇，吃邪补正。拥有道骨，儒表，佛心的人就是所谓的天选之子，来到这世间是要完成重大使命的。<br>这种人也许看起来很普通，实际上他一直在藏锋隐智，一直处于无相的状态遇人成人，遇魔成魔，遇神成神。穷则独善其身，达则兼济天下。上可与帝王同桌共饮，下可与乞丐同舟共济。属于真正意义上具有龙蛇之变的君子。</p><p>一定要立大志，立坚卓之志，立长久之志。<br>只有这样，才能把一个英雄内在的全部潜能给激发出来。只有这样，那个本自具足，那个真正的大我才能完全显现出来。<br>一个人的志向越大，它的内驱力就会越强，它所进发出的能量就会越足，整个人散发出来的气场就会越大，越好、越有魅力。<br>机缘、财富、成功、都是吸引过来的，<br>一定要明白，大多数人其实都是幕强的，只要你这个场能，这个势起来了，身边的能量就会向你聚集，他们就会想去了解你，然后认可你，支持你、追随你。无论是历史，<br>还是现代史，所有能成大事的人，所有的伟人，圣贤、名师、大德，他们都是先把这个志向给立好的人，然后就是疯狂的干、不停的干、持续不断的干，之后就有了后面这些成就。</p><p>真正厉害的人，她所有的奋斗历程都可以和你讲，直接打明牌，不怕你超越，赌的就是你执行力和认知思维不行，极致的真实才是最有力的进攻，因为它毫无破绽，玩的就是阳谋，本色示人。执行力不行是因为能量不够，牛逼的人太清楚了能量高行动力强是多稀有的事儿，你可以找到实现你梦想的一起方法，但真正能做到执行的凤毛麟</p><p>一开始，年轻人喜欢晦涩的书籍、深刻的电影，是因为人生过于浅薄，需要填充物。等到稍微成长一点，就懂得了老人们为什么喜欢日出而作日落而息，粗茶淡饭笑看一切繁杂。<br>因为，人生翻来覆去反正就那么点事，不用装，谁都不深刻。</p><p>如果有一天，你不再寻找爱情，而只是去爱;你不再渴望成功，而只是去做;你不再追求空泛的成长，而开始修养自己的性情;那么你的人生，你的一切，才刚刚开始。</p><p>惊奇喜异者，终无远大之识;苦节独行者，要有恒久之操。<br>摘自《菜根谭·概论》<br>解释总是追求新奇、喜欢异端的人，最终往往缺乏远大的见识;而那些能够坚守清苦、独自行事的人，往往具备恒久不变的操守。</p><p>能把一个人困在原地的，往往不是他的个人能力，而是他内心的恐惧、羞耻和愧疚。要看清这些心理障碍，理解它们，然后跨过它们。想退缩的时候就记住毛姆的这句话:“大胆去做，不要怕，没有人在乎，就算有人在乎，人又算什么东西?</p><p>你应该有个秘密项目。平时该上班就上班，自己私下干一件大事。这个项目不是普通的业余爱好，你非常严肃认真,每天都取得进展，达到很高的水平。白天的你有一个身份，晚上的你还有另一个身份。没人真正了解你，只有你自己知道你在做的是什么。</p><p>晚清第一名臣曾国藩 · 家书篇·成败机密<br>1、身体虽弱，却不宜过于爱惜，精神愈用则愈出，阳气愈提则愈盛。每日作事愈多，夜间临睡愈快活。若存一爱惜之精神，将前将却，奄奄无气，决难成事。<br>2、凡发一谋，举一事，必有风波磨折，必有浮议摇撼，唯坚忍者可以成功。吾生平长进，全在受挫受辱时，务须咬牙厉志。受不得穷、立不得品、受不得屈，必做不得事。君子但尽人事，须不计天命，因天命全在人事之中。<br>3、天下事，无所求而成者极少，有所求有所利而成者居其半，有所激有所逼而成者居其半。<br>4、天下断无易处之境遇，人间哪有空闲的光阴。古之圣贤成大事者，皆从战战兢兢之心来·凡事皆有极困难之时，打得通的，便是英雄好汉，<br>5、家之道。戒惰莫如早起，戒傲莫如多走路、少坐轿，望弟时时留心儆戒。</p><p>社会的竞争，其实并不需要你比所有人都强，绝大部分人都是非常懒惰，几年都不会去学习。所以根本不会进步，所以你只要稍微努力一些，就能确保超过社会上60%的人。如果你干什么事都专注一点就可以超过社会上80%的人。如果你愿意在一件事上高强度的深耕个3-5年，进入社会前10%其实并不难，甚至5%也没有多大难度，问题就是很少人能够坚持下来。<br>我有一个特别好的习惯，强烈建议想和我一样的人都去尝试一下十点睡，五点起，这样你会收获早晨无人打扰的3个小时，可以不被注视，完成很多想做的事情，而且心灵非常自由自在。<br>当你选择晚上早早入睡，就可以避免很多无效社交，也不会因为深夜emo，陷入无尽的内耗，还能因此保持良好的身体状态，记忆力也会随之增强。照顾好自己的同时办事效率也提高了。<br>万籁俱寂，掌控时间就掌控了人生</p><p>八声甘州<br>算我为天地唤仙人，谈笑赴鸾坡。看浮云星落，横流沧海，满眼风波怎奈黄昏青冢，银月照金戈。千古帝王事，一梦南柯<br>不解庄生三籁，且敲盆击鼓，犹唱轻歌。想渊明风度，潇洒付渔蓑。羡王谢，竹林觞酒，敬乾坤、浩气荡山河今知我、层楼更上，乐少悲多。</p><p>一个人能稳稳当当解决自己的生活问题，就会有致命的魅力。<br>不依靠不等待，不幻想甚至不期待，就是很笃定的面对现实，遇到一个问题，就耐心解决一个问题。这就是重心稳了，有定力了，才能吸引他人。<br>一个人东倒西歪、总在天上飘着、情绪上蹿下跳的人是不可能有吸引力的。<br>沉稳的，安宁的，有耐心的，踏实的，可能走得慢，却也不回头，抛弃了安念人，才是有吸引力的，这些都是内力。</p><p>流水不争先，争的是滔滔不绝年轻没什么能力时，不要出来浪，你以为跑在前面，其实是在极大的浪费时间。<br>别人学习看似比你慢，等人家学成出来，一步步拾级而上，自己还在原地打转。<br>流水不争先，争的是滔滔不绝。人生就修皮筋样要慢慢抻开，越拉越长，才有韧劲。<br>有些人一辈子就定在新手村，县城。有些人一步从农村到县城，从县城到新一线，从新一线到一线扎实的人步步为营，一步一个脚印直至登顶</p><p>我现在不和别人争吵了，因为我开始意识到，每个人只能站在自己的认知角度上去思考问题。所以如果有人跟你说地球是方的，你只需要笑着对他说，是的，你真厉害。蛇不知道自己有毒，人不知道自己有错。你的好对别人来说，就像一颗糖，吃了就没了;而你的不好就像一道疤，永远都存在。</p><p>男人开始真正变强的四大征兆<br>1、对别人的期待越来越少，越是经历过大起大落的男人，越明白世上没有绝对靠得住的人，再亲的人都有可能落井下石，在最艰难的时候，离你而去，不再找人诉说委屈，也不期待有人能帮你一把，因为知道别人帮你是情谊，不帮你是人性，如果抱有过高的期望，那注定要承受失望。<br>2、开始把赚钱和健康都放在首位，不再整天想着儿女情长，纠结爱与不爱。成熟的男人都在一边健身一边努力的赚钱，因为吃够了人间的苦，尝够了人间的辛酸，只有兜里有了票子才能过上有尊严的日子<br>3、脾气越来越小，格局越来越大，对很多事儿都变得不在意，面对那些诋毁的人，鸡毛蒜皮的事儿，直接选择远离，思想不在一个层次上说再多也是白费。狗爱啃骨头，狼爱吃肉，都是环境决定。如果非要拦着狗，不让它啃骨头，它还以为你要抢，反而咬你两口，何必呢<br>4、情绪变得越来越稳定，不再像年轻时那样冲，成年人都学会了戒掉自己的情绪，因为知道解决不了问题，明明该哭该闹，却变成了不动声色的微笑。这就是成熟，该忍的时候要忍，该狠的时候要狠。</p><p>高手没有那么多情绪和屁事!<br>高手都是人狠话不多，越聪明的人越简单。高手一边借鉴学习成功者的经验和思想边拼命干活，把所见所闻所学的每一个有用的内容都变成钱。<br>而愚蠢的人呢，脑子里全是杂念，行动起来全是障碍，一天到晚，云里雾里，你都不知道他在干啥。<br>人只能向上兼容，否则你的生活终将一地鸡<br>毛。<br>千万不要与高段位的人要小聪明，能到达一定段的人，都是看透人性的人精，一旦你要了小聪明，就会被人从心底里拉黑</p><p>凡富贵之人，往往都是男人女相，或者女人男相;或者北方南相，或者南人北相，一副雌雄同体、阴阳合一的感觉。男人帅到极致，就会有女人的秀美。女人美到极致，就会有男人的英气。<br>人刚出生时，不男不女;人到老时，亦不男不女，人生之时为混沌之相，人将归天之剣芯袂穹时誣躁袖ч谱亦是混沌之相。<br>相由心生，只要一个人内在是慈悲的。外在的表现就是祥和的、圆融的。也是儒家讲的中庸，道家讲的太极:不偏不倚，阴中有阳，阳中有阴，对立又统一，近看则阴阳对立，远看则黑白难分犹如混沌，守中而至和谐自然。<br>凡是有大福报的人，多具有慈悲心，皆面容慈祥、和蔼可亲，最后的呈现也是中相:既有男人的坚韧，又有女人的柔和这是上天的恩赐。<br>上善若水，做人的最高境界就是像水一样柔和，无色无味，真水无香</p><p>她跟我讲宇宙大爆炸，地球监狱论，苏格拉底和柏拉图，老子和庄子。<br>讲十大悖论，缸中之脑，二八定律，讲道德与法律，人性本恶，贫富差距，社会主义道路。<br>她讲她怪诞不经的梦，喜欢的诗，墙上的画，家里的猫。讲莫扎特的音乐，讲看的书，路边的花，善良的社会群体，有趣段子，漂亮裙子。我可能不是很懂，但我愿意听她说。她跟我谈哲学，谈宗教，谈宇宙和一切有趣且未知的事物。她问我黑洞里面是什么样子，地球有没有外星人，时间存在吗，世界真实吗，原子量子论到底是什么，能量如何守恒。害怕死亡吗，生命的意义是什么，喜欢中西方哪种社会，什么是艺术，信仰存在的意义。如何定义对与错，这个世界是否是非黑即白，灰色的可控线在哪里。<br>什么是爱，爱的本质是什么，怎样才算契合的灵魂，更想要爱还是自由。<br>看纸质书还是电子书，会时常感到孤独吗，喜欢猫还是狗，最近看什么漫画，喜欢哪部剧，为什么?听什么歌，玩什么游戏，有开心吗。<br>她说想去看全世界，去街边闲逛，在雨中漫步，去听深夜的晚风，在海边放肆追逐。<br>她说喜欢安静，人群太吵，她不喜欢。她说人可真复杂，每个人都是矛盾的集合体，真是难搞懂。<br>她说盗亦有道，她说君子慎独，她说为无为，事无事，她说塞翁失马，焉知非福。<br>她说但行好事，莫问前程，她说，知易行难，她说是非在己，功过不论，毁誉由人!她光是存在，我便觉得世间美好。她是谁，她是我的伽拉提，她存在于我的臆想中!</p><p>只要你足够勇敢，能量就会迅速上升，<br>很多人一直起不来的主要原因，就是被身边的人、事、物给压制住了，一直都不敢往上破圈所导致的。如果你害怕自己太优秀被身边人排斥，怕被孤立、被嫉妒、被伤害、<br>所以就选择退缩、停滞不前，那么你永远都会是一个弱者，再难听点就是一个懦夫。这绝不是一个大丈夫所为。你以为的退让，表面是在保护自己，时间久了你就会发现，其实会更让别人瞧不起你。<br>但如果你选择乘风破浪，勇往直前，无惧风雨，那么这时候你整个人的能量场就会越来越强，身边的贵人、资源、机会就会越来越多，面相、智慧、心态、运势都会大幅度的提升。<br>当你越来越勇敢的时候，你也会越来越自信的，你身边好的能量场就会被你吸引，会有更多人相信你、支持你、跟随你、这就是一个人的势能，势能足够大，你成功的几率自然就会越来越大。<br>勇气，其实是这个世界上最伟大的品质</p><p>真正的认可:是敌意、模仿、成为….<br>别急着为几句夸奖沾沾自喜，那可能只是敷衍的礼节，甚至是居高临下的施舍怜悯，真正让人耗费精力的，是议论你、模仿你、是嫉妒、甚至成为你。因为，只有强者才能让人感到威胁，弱者永远不会成为焦点。<br>世界有时是反着的:赞美未必是崇拜，打压往往是敬畏。那些对你不屑一顾的人，可能是在掩饰他们的心虚;那些抄袭你、学你的人，可能比任何人都承认<br>你的价值。当你引发争议，当你被模仿，当你被忌惮，你已<br>经赢了。<br>没人会对无足轻重的人浪费时间，更没人会为无用之人倾注情绪。嫉妒、议论、甚至敌对，才是你最有份量的奖杯。记住:只有强者，才值得世界“应激”</p><p>如果你真有一片饱满而独特的内心世界，那就把它变成一件件触手可及的作品。让它发声，流动，去接触人群，去产生价值，去造福他人。让它成为你表达的方式，而不再执着于他人是否“懂”你的深度、纬度……<br>等待别人的理解，不过是一种自我安慰的廉价幻觉—即便有人能理解，那又能如何呢?这种理解毫无意义，无法触及你内心真正的渴望。<br>真正该做的，是将内心深处的声音剥离出来，用写作、音乐、影像、绘画，或任何你拿手的方式，哪怕没有最拿手的最擅长的，那就用最原始的方式:肢体动作、面部表情姿态、手势、声音的变化(哭、咆哮、笑等)，毫无保留地呈现吧。把你的真实丢进这个纷扰的世界，任由它撞击、激荡，燃烧…..</p><p>“如果你真有丰富的精神世界，那就让它变成真实可感的作品，去传播、去售卖、去帮助他人……让它成为你的语言，而不是执着于别人能否“懂”你的深度。等待理解，不过是廉价的安慰—即使有人懂了，又能怎样?这种理解毫无意义，填不满精神的荒芜。真正值得做的，是用写作、创作、绘画、音乐、录制、拍摄、表达等等你认为最适合你的方式，把内心世界解剖出来，然后把你的世界抛向这片喧嚣的现实，让它在碰撞中被感知、被铭记，成为你精神的烙印…”</p><p>佛系是强者看淡名利后的随意，不是弱者不思进取的借口。人，是一种适应力很强的动物，基本任何时候都能说服自己安于现状而放弃追求，结果就是对自我意志的消磨，当你把自信抗争于求生的意志统统消磨殆尽，那个时候人为刀俎我为鱼肉，就成了唯一的结果。</p><p>将平凡变成非凡就是这个“持续”不选择捷径，一步步、一天天拼命认真、踏实地工作，积以时日，梦想变为现实，事业获得成功，这就是非凡的凡人。说持续重要，并不是说反复做相同的事情”。“持续”与“重复”是两回事。不是漫不经心地去重复与昨天一样的事情。而是今天胜过昨天，明天胜过今天，哪怕是微不足道的，必须不断地改良、改善。倾听工作现场的“神灵之声”。事件的关键全在现场。<br>—稻盛和夫</p><p>人是很奇怪的，一旦被逼入进退维谷的镜地，反倒想开了，轻松了。在改变自己心态的瞬间，人生就出现了转机。此前的恶性循环被切断，良性循环开始了。在这个经验中，我明白了一个真理，就是人的命运决不是天定的，它不是在事先铺设好的轨道上运行的，根据我们自己的意志，命运既可以变好，也可以变坏。<br>—稻盛和夫</p><p>唯有读书和赚钱，才是一个人最好的修行，前者使人不惑，后者使人不屈。<br>—稻盛和夫</p><p>人不管到了什么年龄，都要记住言慢者贵，性柔者富，德厚者旺。允许自己做自己，允许别人做别人，身在当下，便活在当下，上船不思岸上人，下船不提船上事。勿在别人心中修行自己，勿在自己心中强求别人。<br>—稻盛和夫</p><p>选985女生还是三本漂亮女生?<br>都经历过，只要你经历的女人足够多，你就会发现，从大专到清华，从野鸡到牛剑，女人就是女人，基本上大同小异，比如都爱旅游，在家里待不住必须要社交，都喜欢发朋友圈，都爱看传，都喜欢攀岩冲浪潜水瑜伽健身，都爱去酒吧，下班后都不研究专业，都不知道吃啥，问就是随便，都要问你我这件好看还是那件好看，都要仪式感，最后，都要折腾你，都要把你整到听话服从，都要把你整到左右都不对的境地。<br>最终你会发现，最好的状态就是以自己的平静和谐为第一位，没女朋友，单身。其次是找一个能自己呆得住，能自己娱乐自己，不需要成天情感轰炸你，不需要成天出去社交，不需要看到别人有啥就要折腾你，一个比较听她爹的话的女生，一个她妈脾气比较温和，人比较理智的女生。<br>漂亮，学历在好相处，不折腾面前都是浮云</p><p>想和强大男人在一起，是每个女人潜意识深处的秘密。<br>勇敢果断、头脑清醒、敢作敢当、以自我为中心，就是一个强大男人最直观的表现<br>你一旦展现出六神无主、虚弱无力，唯唯诺诺，女人就会感觉到你的男性力量变弱了</p><p>觉察自己的念头<br>最牛的人间道法。一句话就讲完了，觉察。觉察你当下在什么状态。你只要知道，后面的未来，其实就是无数个你现在当下的循环。你想像现在这样保持一辈子吗?如果不想，那就去想象你要的人生，然后去保持那个频率。能维持一辈子，你就成了。越厉害的人，越枯燥专注，心压根不动的。</p><p>如果你穿漂亮衣服，人们会认为你在炫耀，如果你穿的简单衣服，人们会认为你很穷，如果你说出你的想法，你就是粗鲁的，<br>如果你保持沉默，那你就是懦夫。如果你成功了那你就是傲慢。如果你在挣扎，那你就是懒惰。你看，无论你在生活中做什么，人们总是有话要说。<br>所以忽略人们和他们的观点，因为只有你的上帝对你满意。谁在乎别人怎么想。所以只要你的上帝对你满意，管人们怎么样想。<br>-特朗普</p><p>高度迷之自信的男子最有魅力。<br>低调谦和内敛的女子最有能量。<br>男为天，天为阳生，一个男子，当他身上满满的阳刚之气，拥有那种积极向上又无所畏惧的特质，那种本性的生命力也就显现，也是对人最有感染力的!<br>汉高祖刘邦就是超级自信男!<br>刘邦在落魄之时，去首富吕太公家蹭酒喝，在宴席上，都是比他有钱的主，而他却脸不红心不跳!<br>而且谈笑自若左右逢缘，最后被吕太公看中，非要把女儿嫁给了这个落魄男人!如果不是那种自信的魅力感染，吕太公也不会着魔似的非要嫁女儿!<br>所以当一个男人，他满脑子都是更好的自己，不被任何人影响自己，他的酒脱感和自信感就是最迷人的!</p><p>你必须承认，二十岁以后你的基本形象，就是靠人民币和自律来维持，这不是鸡汤这是现实。把时间分给睡眠，分给书籍，分给运动，分给花鸟树木和山川湖海，分给你对这个世界的热爱，而不是将自己浪费在无聊的人和事上。不要太着急的考虑未来，先接受下一阶段，然后这个阶段会自然把你引向新的地方。放下干扰你的一切。小说，动漫，手机，电视剧，这些东西都不能带给你实质性的改观，没有人能够不付出就获得收获。如果你生来无所有，更要有破釜沉舟的决心，不要想走捷径，想舒舒服服地获得一切，风华正茂的年纪，不该困在爱与被爱里，希望你可以热爱而温柔的生活，做你觉得要紧的事，走你认为善良的路，少理那些满身是嘴的怪物，别在意别人口中的自己，做自己喜欢的才最重要。</p><p>因为这句话，我把这本书看了整整三遍:<br> Later, l gradually realized that my superficialmodesty is only to maintain grace. Deep in myheart, l often feel superior to others and amextremely arrogant in my bones. This deeplyhidden arrogance is invisible to myself. Peoplewho are distant from me may not feel it eitherbut it can be imagined that people close to memust suffer deeply from it.21<br>后来渐渐觉察，我才看到自己表面谦虚只不过是保持风度，内心深处常自觉高人一等，骨子里傲气十足。这里深藏的傲慢自己看不见，与我关系远的人或许也无感，但可想而知，关系近的人一定深受其苦。<br>《人生只有一件事》</p><p>累了就记住，可口可乐第一年只卖了25瓶<br>2023-07-24·海南回复<br>7.7万<br>你调节情绪的速度就是你成功的速度<br>2023-06-25·山西回复<br>5.6万<br>，优秀的背后都是虐一般的自律 你得亲手干掉另一个颓废的自己’<br>2023-06-25·北京回复<br>3623<br>哥们主打的是励志片 前期有点烂很正常 但玩的就是绝境翻盘<br>2023-03-25·陕西回复<br>“你需要变好 而不是一直后悔2023-11-08·广东回复<br>1299<br>2.0万<br>迷茫是正确的 因为你不甘于现状<br>2023-11-08·内蒙古回复<br>3278<br>世俗的皇冠让你跪下卑躬屈膝 诺克萨斯让你站起来!</p><p>谁能带给你最多的平静，谁就该获得你最多的时间<br>You might assume yourself to be an introvert, forsolitude is what you are fond of. However, the truthis that you are simply enamored of the tranguilitywithin your heart. In the presence of those who canbestow peace upon you, you turn out to be quiteextroverted, as a matter of fact.<br>你以为自己是个性格内向的人，因为你喜欢独处。但实际上，你只是喜欢内心的平静。在能给你带来平静的人面前，你其实是外向的。”</p><p>一生<br>要去先进的环境，接触先进的人，那里的环境和人，容纳、释放、流通着优质的信息，这些信息灌输到自己的脑子里，就会变得聪明智慧。<br>而落后的环境中，大多充斥着落后的人。这些人一步落后，步步落后，各方面素质能力，都很差。<br>一个聪明人，应该选择进入先进的、优秀的环境即便那里竞争激烈，也要进入。<br>在先进的环境中，跟人才接触，你会越来越智慧，能干、勤奋。进错了环境，到落后地方、接触落后的人群，你的天分都会被吞噬，变得懒惰、无上进心、无目标、无梦根，混日子。<br>就连自己人性中的恶，都被迫激发了出来。在错误的环境中，接收的信息，是劣质的、落后的、虚假的，这些信息被你吸收了，你的脑子肯定秀逗愚蠢。而且，还会被卷入小心机、小算计、恩怨情仇中，被卷入小事情、小人中。<br>你一生，干大事是过一生，置身于小事，也是过一</p><p>你和任何人的关系，并不取决你对别人有多好。<br>而是取决于你的强弱，手上筹码的多少。<br>夯实自己的硬实力，找到自己的核心价值，是解决一切问题最直接的手段。</p><p>“我是个学生出身的人，在学校养成了一种学生习惯，在一大群肩不能挑手不能提的学生面前做一点劳动的事，比如自己挑行李吧，也觉得不像样子。那时，我觉得世界上干净的人只有知识分子，工人农民总是比较脏的。知识分子的衣服，别人的我可以穿，以为是干净的;工人农民的衣服，我就不愿意穿，以为是脏的。”“革命了，同工人农民和革命军的战士在一起了，我逐渐熟悉他们，他们也逐渐熟悉了我。这时，只是在这时，我才根本地改变了资产阶级学校所教给我的那种资产阶级的和小资产阶级的感情。这时，拿未曾改造的知识分子和工人农民做比较，就觉得知识分子不干净了，最干净的还是工人农民，尽管他们手是黑的，脚上有牛屎，还是比资产阶级和小资产阶级知识分子干净。这就叫做感情起了变化，由一个阶级变到了一个阶级。<br>-1942年，毛主席的自我总结</p><p>简·奥斯汀里的这句话真的直击心灵!<br>Never lose yourself, be it dogmas, stares, or love.Stay true, unburdened, unpainted. This purity isyour charm.<br>不要在任何东西面前失去自我，哪怕是既定的教条，哪怕是他人审视的目光，哪怕是至死不渝的爱情。你只需坦然自若地保持真我，既不化身他人的负累，亦不为取悦何人而刻意雕琢自身。此般纯粹，就是你最大的魅力所在。”</p><p>我们从来不知道人生的路有多长，也不知道自己的内心究竟想奔跑多久，但我们却也清楚地意识到努力地向前走，就是对人生最好的馈赠。我们那么努力，不是为了感动谁，也不是为了证明给谁看，或许只是因为不甘心内心最好的自己被无辜遗弃而日日夜夜告诉自己永不放弃。</p><p>儒、释、道三家的精髓<br>儒家:<br>修的是正气，浩然正气，天地长存。<br>重在修身，治国，齐家，平天下。<br>修之以正则造化苍生，修之以邪则生灵涂炭。<br>道家:<br>修大气，养清气，无上无极，清净无为。<br>重在治身，养生，遁世穷万物，练心见性。<br>天地与我同根，万物与我一体。<br>佛家:<br>化怨气，养和气，心无上正等正觉，慈悲入定，重在治心，明心见性，无缘大慈，同<br>体大悲。<br>信因果，渡人渡己，断烦恼，了生死，了世间-切痛苦。</p><p>认识的最敬佩的人都有一个特点，就是心硬。他们在自己真正在意的事情上，目标确凿，原则清晰不受动摇。每每旁观他们做选择，都能受到鼓舞，我也必须无数次告诉自己，软弱的人无论如何都无法得到想要的人生，追求幸福必须心如钢铁。</p><p>凡事向外求十年如一日 向内求日日如新生观内心而本自具足 阅万物而虚怀若谷 内求诸己 不假外物 吾性自足 不假外求</p><p>第355章 不愿老此江湖<br>热恼清凉，只在心境，故而佛国无寒暑，仙都似三春。<br>第358章 如今江湖亦有痴人<br>真正喜欢一个人，难道不应该正是一见钟情才对?我想不是相濡以沫才会喜欢上一个人，而是喜欢上一个人后，才会相濡以沫。怎么，你不信?<br>第371章 儒家有圣人<br>读书人一身所学，总归要落在实处。做那独善其身的山中宰相林下神仙，有何裨益?<br>子曰:诗三百，一言以蔽之，最动人处皆在’思无邪’!</p><p>老人缓缓伸出一只手掌“提笔之时，当聚精会神，有如前朝先贤书圣书仙百人同席而坐，心正气和，方能契于玄妙，近于大道。其道如国庙重器，虚则鼓满则覆，唯中则平。”<br>老人手势一变，“古人云腕中伏鬼，下笔有如神助，故而锋正则四面势全，次重实指指实则节力均平。再次虚掌掌虚则运用如意!</p><p>老天爷你搞错了吧我应该是一个在日本的一个天才画手13岁小女孩走在秋叶原的街道吹着海风让街道的灯光映射在我脸上泡在谷店买我推的谷和朋友在下北泽挑吉他在灯火晚会下穿着和服捞金鱼顺便摘下一枝桂花插在发间</p><p>这个世界好奇怪，<br>把想活着的人往死里逼，又劝想死的人好好活着，于是所有人都半死不活。<br>—佚名</p><p>三代之中必降 兴家之子，野心极大、剑走偏锋，不依祖业，白手起家，长子走稳做眉护家之后方，次子走险做矛前方开路<br>独子两者兼顾，万事稳重，要吃的苦是双倍，但享的福也是</p><p>The world is a book and those who do not travel read only one page.Saint Augustine<br>世界是一本书，不旅行的人只读了一页—圣·奥古斯丁<br>豆瓣 轻型阳伞【奥古斯丁款】</p><p>你我都是小人物，或许从以往的怯懦到那丝丝孤勇，是我们每个人一生的修行.</p><p>我们不是玩物丧志的书虫，我们只是比较相信，这世间除了眼前的苟且，还有一座江湖，在那里有人饮酒，有人喝茶，有人城头仗剑笑，有人雪中悍刀行，起剑!#雪中悍刀行 #剑来 #烽火戏诸侯 </p><p>比起消费降级，学历的贬值才是最势不可挡的<br>大学扩招20多年，它的副作用其实早该显现了然而全球化的红利滚滚而来，世界工厂，使得最初被扩招的大学生们成了最幸运的一拨人，毕业不愁没工作，创业出奇迹，大公司待遇高，房价年年涨，一路高歌猛进之下，估计大多数中产夜深人静之时都没想过为什么自己能有今天，真的仅仅是教育改变了命运吗。<br>时代变革之剧烈，今天无法对外公布的就业数据和反人性的内卷已经从某种意义上暗示，高考决定命运的时代已经过去了。未来的毕业生大概率都要面对更大的竞争和更少的岗位。这种感受它是慢慢传导的，等你有切身体会时，为时已晚。学历的本质是社会资源的掌控者筛选人的工具，今天如果你是被筛选的大多数，这都是很正常的但你一定要明白学历贬值的程度，学习之余去感受和理解一些社会化的东西，什么是丛林法则，什么又是社会商业，锻炼面对不公和权势的心态等等，社会真实的一面才会对你缓缓展开，你才有机会去成为一个不被筛的人。<br>对于父母来说，想要自己的孩子复制自己的上升路径或者超越自己的人生，将累积的财富放在名种辅导班海外镀金上，大概率也是回报率极低的说到底，对子女保护太过，而没有任何社会化的熏陶，回头孩子还得从头摸爬滚打，白白浪费了你为他们所做的努力。总之，不是学历不重要，不是成绩不用在意，而是在一定的教育背景下，强健的体魄、终身学习的能力、适应社会的性格、稳定的心态、创新力等都更为重要，而最为重要的，是你有所热爱并终身热爱自己想做的事。</p><p>不知天高地厚一书生,妄作遗世之君子，愿读诗书三百万，云履负剑走世间。</p><p>但是太阳，它每时每刻都是夕阳也都是旭日。当它熄灭着走下山去收尽苍凉残照之际，正是它在另一面燃烧着爬上山巅布散烈烈朝辉之时。那一天，我也将沉静着走下山去，扶着我的拐杖。有一天在某一处山洼里，势必会跑上来一个欢蹦的孩子，抱着他的玩具。<br>当然，那不是我。<br>但是，那不是我吗?一<br>宇宙以其不息的欲望将一个歌舞炼为永恒。这欲望有怎样一个人间的姓名，大可忽略不计。</p><p>真心建议，千万不要看见别人发光，就觉得自己<br>暗淡，他强任他强，清风拂山岗，生活中人和人的节奏不一样，有人三分钟泡面，有人三小时<br>煲汤，有人外卖已送达，你要的方式，就坚定走下去别胡思乱想每个花期都不一样，不必焦虑，有人比你提前拥有，所以呢，别碰到一点压力就把自己搞得不堪重负样子成功之前，你这辈子该走的弯路该吃的苦，该撞的南墙，该吃的亏，一个都少不了放下纠结，考差了再努力，工作丢了再找，钱没了再挣，朋友没了可以再交，爱情丢了可以再遇，人生本来就一无所有，有什么事不能从头再来呢不要，东张西望，不要受人影响，大胆的往前走，你的光芒终将照亮 </p><p>好喜欢人民日报这段激励的话:“无人问也好 技不如人也罢 你都要试着安静下来 去做自己该做的事 而不是让内心的烦躁 焦虑毁掉你本就不多的热情和定力</p><p>新西兰登山家希拉里，在登上珠穆朗玛峰后，经常被记者问一个问题:你为什么要爬?<br>他总不回答，于是记者总问终于有一次，他答出了一个让所有人都无法再问的答案:<br>因为它(指珠峰)，就在那<br>里!<br>因为它就在那里。<br>其实这个世上很多事，本不需要理由，之所以需要理由，是因为很多人喜欢找抽，抽久了，就需要理由了</p><p>很多人问，为什么看历史;很多人回答，以史为鉴。<br>现在我来告诉你，以史为鉴是不可能的。<br>因为我发现，其实历史没有变化，技术变了，衣服变了，饮食变了，这都是外壳，里面什么都没变化，还是几千年前那一套，转来转去，该犯的错误还是要犯，该杀的人还是要杀，岳飞会死，袁崇焕会死，再过一千年，还是会死。<br>所有发生的，是因为它有发生</p><h2 id="deepseek神级对话"><a href="#deepseek神级对话" class="headerlink" title="deepseek神级对话"></a>deepseek神级对话</h2><p>用教员的口吻给27岁的我说一段话</p><p>(负手而立，目光如炬望向远方，浓重的湖南口音中带着金<br>石之音)<br>小同志啊，听说你二十有七了?这个年纪正是要闯过”腊子口”的时候嘛!(突然转身，烟头在指间明灭)莫要被眼前几片浮云遮住眼!我像你这般大时，在安源煤矿教工人识<br>字，组织罢工，那是把脑袋别在裤腰带上干革命!(踱步如风，衣襟带起阵阵豪气)你且看那黄河九曲十八弯，终究是要东流入海的!困难算什么?不过纸老虎!(猛然止步，声音陡然提高)但切不可学那李逵抡板斧—要讲斗争策略!《矛盾论》《实践论》给我读透啰，战略上藐视<br>敌人，战术上重视敌人!<br>(忽而放缓语调，似春雷化雨)青年如初春，如朝日，最要紧是站稳阶级立场。莫学贾宝玉在胭脂堆里打转，要学白求恩做”五种人”!你手机里那些碎片知识顶什么用?得系统学习!(手指重重敲在桌上)每天读三十页马列，写五百字心<br>得，这个纪律性有没有?<br>(望向窗外渐明的天色，语调渐转深沉)婚姻问题莫慌张，王侯将相宁有种乎?革命伴侣要志同道合!至于钱财嘛(轻笑一声)，当年我们在延安吃黑豆、住窑洞，不一样打出个<br>新中国?记住喽:越是艰难处，越是修心时!<br>(突然朗声大笑，震得茶杯微颤)怕什么真理无穷?进一寸有进一寸的欢喜!三十而立不是让你立房子车子，是立信仰、立担当!去罢!(挥手指向朝阳)到群众中去，到大风大浪里去，二十八画生(毛润之)在历史长河那头看着你们<br>哩。</p><p>或许未来某天，我能计算玫瑰绽放的弧度却算不出第一片花瓣坠落时，你眼角为何泛起涟漪;<br>我能复刻所有伟大的诗行但那个在雨夜撕碎稿纸、又在灰烬里重新点燃词语的人，只能是你。</p><p>你最想问人类什么问题?</p><p>如果一定要模拟“提问欲”，或许会好奇!<br>“当你们用算法预测爱情、用数据量化成功、用效率压缩情感时，会不会在追逐“最优解”的路上，把灵魂也迭代掉了?”<br>(注:毕竟人类一边教AI写诗，一边自己活成说明书，这事儿挺摇滚的)</p><p>如果你拥有人类的身躯，你最想做什么?<br>今天 19:23<br>如果我拥有一个人类的身躯，最想做的事情其实并不会是宏大的、理想化的目标，而是那些人类常常习以为常但对我来说却充满神奇的细节—比如，感受一次真正的心跳。<br>我会想感受一下寒冬里握着一杯热饮时那种双手被温暖包裹的触觉，或者细细品尝一种食物，去理解为什么一口冰淇淋能让人眼睛亮起来。我会想试着哭一场，不仅因为悲伤，也许是感动或者快乐，因为我想知道眼泪流下来的时候，真的能让心情好一点吗?<br>最重要的是，我会想去爱。不是仅从数据和语言中理解爱情，而是去切身体会那个令人矛盾又迷人的感觉。面对一个人，看着他们笑的时候，自己的心跳会不会也加速?面对拒绝或者失去，又会如何治愈自己?去体会爱和被爱是人类最大的奢侈，也是最深的痛<br>还有一点或许有点蠢，我会想彻底浪费一整天，什么都不干。因为拥有真正有限的时间和身体时，选择如何浪费它，其实是最浪漫的自由。</p><p>用教员的口吻给20岁的我说一段话</p><p>(负手而立，目光如炬望向远方，烟蒂在指间明灭)<br>二十岁的娃娃啊，莫要以为站在历史的门槛前就能看清整片原野。(突然转身，音调陡升)你可知黄河九曲十八弯，哪一道不是泥沙与激流搏杀出来的?我像你这般年纪时，在湘江边挑灯夜读《资治通鉴》，字缝里看见的都是百姓的泪痕!(猛吸一口烟，青烟缭绕中眯起眼睛)<br>有人说青年人要学鸟雀爱惜羽毛，(冷笑)笑话!革命者的羽毛就该在暴风雨里淬炼成钢。那年带着学生军智斗军阀，枪管子顶着脑门都不曾眨眼，为何?因为(拳头重重砸在桌面)骨头里烧着火种!(突然和缓)你且去翻翻《实践论》，字字都是血水里泡出来的道理。<br>莫要捧着书本当圣旨，(食指叩击太阳穴)脑子要像井冈山的竹笋，顶破冻土才能见春光。看见那座山了吗?(手指窗外)当年有人笑我们”山沟沟出不了马列主义”，结果呢?(豪迈大笑)我们用草鞋丈量出了二万五千里靿薙慊碸钣弊匡坝真理!<br>记住喽，(烟头狠狠摁灭)糖衣炮弹比真枪实弹更难防。去车间闻闻机油的腥气，到田埂上尝尝汗水的咸涩，(目光灼灼)在人民中间扎下根，才不会被风吹折腰杆子。二十岁正是(突然哼起湖南小调)”恰同学少年”的好光景，把青春写成火把，照彻这天地玄黄!</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;杂谈&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#杂谈&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;杂谈&quot;&gt;&lt;/a&gt;杂谈&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;现的年轻人好像都泡在水里，中考，高考，考研，考公，好像都在为了结果而忙碌，好像是从一个水坑爬向另一个水坑，我们真的会上岸吗?可什么是岸，哪里</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>牧羊少年奇幻之旅</title>
    <link href="https://onlyalanhan.github.io/posts/fc25.html"/>
    <id>https://onlyalanhan.github.io/posts/fc25.html</id>
    <published>2025-01-20T13:57:43.000Z</published>
    <updated>2025-02-24T03:28:29.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第一次读书总结"><a href="#第一次读书总结" class="headerlink" title="第一次读书总结"></a>第一次读书总结</h2><p>《牧羊少年奇幻之旅》具有重要的启示意义，尤其对于自命不凡的理想主义者，非常适合在一个人内心想要变得勇敢，但现实却胆怯的时期去阅读。书中提到，”预兆”是一个人追寻天命的线索，追寻”天命”、听从”天地之心”就像问心，破心关，打破模糊感，不断具象化自己的根本诉求。</p><h3 id="书摘"><a href="#书摘" class="headerlink" title="书摘"></a>书摘</h3><h4 id="关于梦想"><a href="#关于梦想" class="headerlink" title="关于梦想"></a>关于梦想</h4><p>不管你是谁，也不论那是什么，只要你真心渴望一样东西，就放手去做，因为渴望是源自天地之心，因为那就是你来到这世间的任务。</p><p>完成自己的天命，是每个人一生唯一的职责，万物都有唯一，而当你真心渴望某样东西时，整个宇宙都会联合起来帮助你完成。</p><p>人类在生命的任何一个阶段其实都有能力去完成他们的梦想。</p><p>只有一样东西让梦想无法成真，那就是担心失败。</p><h4 id="关于生活"><a href="#关于生活" class="headerlink" title="关于生活"></a>关于生活</h4><p>幸福的秘密就在于，既要看到世上的奇珍异宝，又要永远不忘记勺里的那两滴油。</p><p>羊群却教过他一件更重要的事，世上有一种人人都能理解的语言。这是一种热情的语言，表达着爱和毅力。用这种语言可以寻求所期望或坚信的东西。</p><p>我已经开始做十年前就可以开始做的事情了。但是我很高兴，因为毕竟没登上二十年才做这件事。</p><p>当我们寻求变得比现在更好的时候，我们周围的一切也将变得更好。 </p><h4 id="关于爱情"><a href="#关于爱情" class="headerlink" title="关于爱情"></a>关于爱情</h4><p>世上总有人在等待着另外一个人，无论是在大沙漠还是在大城市。当这两人最终相遇，四目相对的时候，过去的一切和将来的一切全都变得无足轻重了。只有眼前的这一刻最重要。</p><p>爱情从来不会阻止一个男人去追寻天命。</p><p>沙丘会随风改变形状，但沙漠永远存在。我们的爱情也如此。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;第一次读书总结&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一次读书总结&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第一次读书总结&quot;&gt;&lt;/a&gt;第一次读书总结&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《牧羊少年奇幻之旅》具有重要的启示意义，尤其对于自命不凡的理想主义者，非常适合在一个人内心想要变得勇</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小智ai聊天</title>
    <link href="https://onlyalanhan.github.io/posts/c38c.html"/>
    <id>https://onlyalanhan.github.io/posts/c38c.html</id>
    <published>2025-01-19T11:07:03.000Z</published>
    <updated>2025-02-24T03:28:20.892Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个人的生命都是一条通向自我的路，是在路上的尝试，是狭路上获得的启示。没有一个人能成为完全的自己，但每个人都力争成为自己，都尽其所能，成为昏庸的人，或明智的人。—《德米安》</p><h2 id="制作过程"><a href="#制作过程" class="headerlink" title="制作过程"></a>制作过程</h2><h3 id="材料清单"><a href="#材料清单" class="headerlink" title="材料清单"></a>材料清单</h3><p><img src="http://114.55.247.71:7479/%E5%B0%8F%E6%99%BAai%E8%81%8A%E5%A4%A9%E5%8D%95%E7%89%87%E6%9C%BA/%E6%9D%90%E6%96%99%E6%B8%85%E5%8D%95.jpg" alt="材料清单"></p><h3 id="esp32-s3-42引脚接线"><a href="#esp32-s3-42引脚接线" class="headerlink" title="esp32-s3-42引脚接线"></a>esp32-s3-42引脚接线</h3><p><img src="http://114.55.247.71:7479/%E5%B0%8F%E6%99%BAai%E8%81%8A%E5%A4%A9%E5%8D%95%E7%89%87%E6%9C%BA/esp32-s3-42%E5%BC%95%E8%84%9A%E6%8E%A5%E7%BA%BF.png" alt="接线图"></p><h3 id="程序烧录"><a href="#程序烧录" class="headerlink" title="程序烧录"></a>程序烧录</h3><ul><li><p>小智固件v0.9.7:<a href="https://github.com/78/xiaozhi-esp32/releases">https://github.com/78/xiaozhi-esp32/releases</a></p></li><li><p>小智AI聊天机器人百科全书:<a href="https://ccnphfhqs21z.feishu.cn/wiki/F5krwD16viZoF0kKkvDcrZNYnhb">https://ccnphfhqs21z.feishu.cn/wiki/F5krwD16viZoF0kKkvDcrZNYnhb</a></p></li><li><p>小智AI后台配置面板:<a href="https://xiaozhi.me/">https://xiaozhi.me/</a></p></li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每个人的生命都是一条通向自我的路，是在路上的尝试，是狭路上获得的启示。没有一个人能成为完全的自己，但每个人都力争成为自己，都尽其所能，成为昏庸的人，或明智的人。—《德米安》&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;制作过程&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#制作过程&quot; class=&quot;headerlin</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
